[少甜][愛情]《如陽光伴我》 One more time One more chance （完）

呢個係一個有關 戀愛、成長、失去、重生既故事。

主要圍繞「我」同埋兩個少女之間發生既事，兩條主線互相交錯，互相影響。

我唔敢話呢個故會係你睇過其中一個最好睇既愛情故，但如果你對生活、愛情、家庭甚至社會感到疲倦，希望你可以透過呢個故事，搵到走下去既意義。

第一個post：
紙言：

好想多謝好多巴打絲打一路以來既支持，雖然讀者群唔算大，
但過去一個月就好似多左一班朋友、屋企人咁warm！

最近社會發生好多既事，我好愛我既屋企，所以我一定唔會放棄每一個保護佢既機會，更新慢左，好抱歉。無論點都好，大家一定要記住，不被捕、不受傷。

故事已經去到心如篇既結局，完結後就會進入詩晴篇既結局。

然後就係最後既結尾。

鐘意既，歡迎你留言、正評，比任何既意見我都會睇都會回應

開心過後，靜下來的時候我和她好像又沾染了一些傷感的愁緒。

「最後一晚啦。」心如靠著我說。
「嗯。唔捨得？」

「好唔捨得。最唔捨得係你。」她想哭這樣說。

「傻嫁咩，唔准喊。你想既，下個月再嚟露營都得…吾…七月要考試，八月啦！九月、十月，全部都可以。下次我可以準備一條裙，跳蘇格蘭草裙舞。」

「草裙舞係夏威夷嫁！」她又重拾了笑臉，每次看到她為我而笑，都令我很滿足很滿足。

「豪…如果時間唔會流動就好啦。」如說。

停止也好，倒流也好，都只是一個又一個不可能實現的夢想。

不是嗎？

大地在不經不覺間入黑，森林的精靈即使不願意也只能默默跟從這條法則。圓月高掛天上，本來在湖上泛舟的人都回到屬於他們的營地。

月影映在湖面上，繁星在旁爭艷鬥麗，映襯着月兒的高貴，如果月上有天神，她肯定懂得靜靜的守候，不敢破壞這刻安寧，屬於我和心如的安寧。

我聽得見蟬的聲音，聽得見水點從松木滴在地上的聲音，也聽得見心如氣若游絲的脈搏聲。

「個天好靚。」我打破沉默說，指着漫天星宿說。

「如果再過一兩個月，可能可以用肉眼睇到銀河。」她說。

「你識睇星？」
「識好少。最閃最亮就係北極星。」
「我有聽過！然後喺附近搵到三粒連埋既就係獵房座腰帶。」

「不過北半球嘅夏天好難可以睇到獵戶座嫁。反而如果你細心睇，北斗七星湯勺同埋夏季大三角都係喺北極星嘅附近。」心如指著天空的一點說。

「...好難啊。我點知我睇到嗰粒星係咪就係你睇到嗰粒。」

「唔知㗎，不過我諗北極星一定係睇到同一粒。」

「啊，我諗到樣野係我哋都可以睇到。」我說。
「嗯？」

「你入帳篷咪埋眼等我一陣！」
「你唔好走左去啊…」她擔心地說。

她仍然是一個完全沒有安全感的女孩。

「傻瓜，我唔會嫁。」

我拾起今早買的幾串小燈泡，掛在周圍的樹上，再把不同的營燈吊在營外的那幾棵松樹上，把它們全部開著。寶藍色、火紅色和橙黃色的燈光，頓時把本來墨綠色的樹林染成一大片彩虹。

藍色的鏡湖映出這如詩的畫影，將這種顏色透過反射傳到銀月上。像去到天上的世界，又像去了不知哪一個的童話故事內。

我打開帳篷，拖著緊閉雙眼的心如走出來。她張開眼，看到這樣的場景，有點呆了，但更多的是感動，淚水不停的落下。我伸手幫她去抹，一抹又如雨般瀉下，她抱緊我，她沒有說話，主動親著我的咀。

心如不停地哭，哭了很久很久。

我有點不知所措，本來就沒有想弄哭她的意思，看見她楚楚可憐的樣子，心中又是一陣對自己愚蠢的恨。

「唔係…」她搖著頭看著我說，「我唔係唔開心…只係好開心…」，好像就能讀我的心一樣。

「多謝你...多謝你將我帶去童話世界入面既魔法森林…」她說。

我抱緊她，親她的額、親她的咀，她一直緊抱我。

我唔想放手。她說。

咁就唔好放開。我說。

頭香繼續支持

LM

留名留名

呢幾日發生太多事一路都冇追故
而家終於live返
聽日去嘅手足萬事小心

留名 感覺心如超長篇大結局會好瀨野好痛
晴B消失到差d唔記得佢了

臨瞓一推

推新po

我都覺得有少少呢個問題
無計比林鄭搞一搞

聽日大家小心！
一定唔可以有事，大家有緣發夢見啦！
雖然見到都肯定唔會知道大家係邊個，但都係同路人。

正評留名

新post有文

推！！！

推

留名！推！

推
心如似係死前完成啲願望咁

似係

心如

正評支持
描述兩位女主角個性格好鮮明
兩個都有特色
一直追緊等結局
樓主加油

新post留名
樓主唔使急 家事要緊
記得休息

留名

追到live留名

推推

連追兩post 新讀者留名

報到！琴日差啲中暑。。。
晏dd有文！

巴打保重

我唔想放手。她說。

咁就唔好放開。我說。

我和心如躺在營內擁吻著。我仔細的親吻著她的頸、耳朵，第一次和女性有這麼親密的接觸，她整個人都散發出一陣清香，我本來以為這是女生的香味，後來才知道，這是只屬於心如的香味。

我不熟手的解開她身上的鈕扣，逐件逐件的脫下她的衣服，最後她只穿著一個天藍色的胸罩。雖然有點無禮，但我的眼睛完全無法離開她近乎完美的身體，心如幾乎身上每一處的肌膚都潔白漂亮。

只是當我把視線放在她身上不同的地方時，我發現她的背、肩和腹卻都有很多道很明顯的疤痕，有新有舊。而當心如見到我在看著她身體那些部分時，下意識羞愧地掩蓋身上的傷疤，我一時語塞，不知應該說些甚麼。

「對唔住…」

「...我…我屋企人會打我。特別係爸爸…每次好嬲都會…媽媽話係我做得唔夠好…如果唔係，屋企會安寧少少…」

心如的眼淚從臉上滑下，我把她抱進懷內，整個肩膀沾滿了的是她的痛苦，我嘗試親她臉上的淚痕，但她好像有點害怕，我便停下來。

「對唔住…我好驚…」
「唔緊要，傻瓜…我可以停，我唔想你難受。」我說。

「唔係，唔係咁…唔好停。」她刷刷眼淚，搖頭說：「唔好停落嚟…我想繼續。」

心如讓我親吻她身上每一寸的肌膚、還有每一道的疤痕，她的呼吸聲變得輕柔而且急促，每一下都在我的耳邊傳進我的心內。她用雙手解開背上的胸罩鈕扣，我慢慢地把兩條帶從她的肩上脫下，完美雪白的雙乳在我眼前呈現。

我用手輕輕觸碰心如的乳房，她一開始有點下意識的縮開，然後又重新捉著我的手，放在她的乳尖上。我的手掌剛好可以包住她整個乳房，我輕揉著如的胸部，胸部的觸感很滑很舒服。我又輕輕親啜著她粉色的乳頭，她發出微微的呻吟聲。

「...嗯...」

「整痛你？」
「無啊...嗯...傻瓜。」

我脫了身上的衣物，繼續吻她，從乳頭親吻至下身，再從下身重新吻至她的咀唇。她用手輕輕撫摸著我那硬起的陰莖，我捉著她那小手上下動起來，她很快學懂後，有節奏地套弄起我的下體來。

我感覺到她正強烈的需要我，想要我把陰莖放進她的身體內，她臉紅紅般微微點頭示意她的想法。

「嗯…啊...」她痛苦地呻吟著。

她的陰道濕潤而且溫暖，同時也很緊很緊，連我也覺得有點難以形容的痛楚，大概是因為我們都只是第一次關係吧。

「對唔住...」我道歉。
「嗯…唔痛…傻...嗯...」她說。

心如用力抓住我的背，呼吸聲變得很大而急，我慢慢的把陰莖推至最深，然後緩慢的動起來，她忍著痛，閉著眼感受著我的溫度。我抱緊心如，她的呻吟聲隨著我身體抽動的節奏而增加，花了不知多久的時間我才射精。

那一次的感覺，是我從來沒有試過，也再沒有試過的感覺。

之後我們都沒有動過，也沒有開口說話，只是緊抱著對方，過了很久很久，我才因為怕她著涼，所以替她拿起睡袋，讓她好好蓋著。

「其實…」
「殊...」
她掩著我的口不讓我說下去。

「喂，傻仔…」過了一會，她輕聲問。
「嗯？」

「你記唔記得你答應過我既野。」
「嗯，有好多啊。」
「例如呢？」

「例如要還返一場亦舒既讀書會、要睇曬Lily Collins既電影、要去曬全個世界既大草地，要叫埋中學嗰班衰人一齊，仲有好多。」

「唔係呢啲啊。」她搖頭說。

「點解啊，好多野都未做，我講過就會算數。」
「傻仔。」

「我…我知我好無用。不過我一定會好努力好努力咁返工…我地可以搬出嚟住，可以結婚，可以比一個幸福既家庭自己同埋我地既小朋友…好快就可以，好快就可以！」

我這樣說，她沒有回答。

我很想問她是否願意嫁給我，雖然這樣問好像有點快，但我早已決定要將自己的一生交給這個女孩。不，如其這樣說，我更希望是她願意接受我一生的守護。

只是，一整晚，心如也只是溫柔的看著我，抱著我的身體，沒有動，不時又閉上眼休息，但一直都沒有再說話。

直到最後，我都不知道她有沒有睡著，我大概斷斷續續的睡了好幾個小時，既甜且苦的沉睡著，為這一晚、未來的每一晚而甜，為她的過去而苦。

醒來的時候，第一眼見到的就是心如的雙眼和笑臉，她已經收拾得七七八八，隨時可以離開的樣子，只是默默的看著我，也沒有叫醒我。

「唔好意思呀，係唔係嘈醒左你啊？」

「唔係呀傻。」我揉揉雙眼。
「我整咗三文治啊！」她說。

「我唔客氣啦！」
「唔得呀，你快啲去營地刷左牙先啦！」

「係啦係啦！」我馬上跑去梳洗，然後再跑回去享用三文治。

「好唔好食啊？」如溫柔地問。
「10分滿分我比99！」我說，她傻笑著。

吃過早餐，因為要趕飛機的緣故，也不可以在森林留太長的時間。離開之前，她說想要去昨天的那一間小賣店借用一下洗手間，然後我們便坐上火車回到愛丁堡。

從愛丁堡飛往倫敦大概用了一個半小時的時間。回到倫敦的時候已經是黃昏時分，因為晚上要趕上通宵巴士回德國的關係，沒辦法再跟心如慢慢吃晚餐，送佢回去的時候，只是隨便在溫布頓那間Pret a Manger買了幾個麵包吃。

快樂的時間總是過得很快，四天的旅程在一瞬之間過去。但從火車站走回去她家的路卻比想像中漫長得多，每分每秒內心總是煎熬着，想像着分開的日子大概會痛苦得難以形容。

雖然一同在歐洲，但始終並不是住在同一個國家，考試、資金，種種現實限制，再加上要儲錢讓心如可以早日跟我生活，要這樣每個月見面並不是想像中的簡單。

腦內浮現各種事情，心中又泛起點點無奈。只是一想到可以見到身旁的這個女孩，怎樣辛苦也是值得。想起昨天晚上的事，心跳和呼吸又再加快起來。

「琴晚我...」
「琴晚我好幸福。」她搶先一步說。

「真嘅？」
「嗯。」

「幸福就好。」我滿足地說。

不經不覺間，我們回到她在倫敦的家，家中沒有其他人，我見還有一些時間，趁心如沐浴更衣的時候，也換了乾淨的衣服，吃過剛剛買的麵包。晚上還要坐大約13個小時的通宵巴士，一想到這裏就覺得有點想吐。

洗澡過後的心如說有點累，想要早點休息。大概昨天晚上她真的沒有好好的睡。她緊上眼躺在床上，而我則坐在她的身旁，輕撫著她的頭髮和臉。心如一直緊閉着雙眼。

...

可唔可以等我瞓着先走？

可以啊傻，仲有時間。

...

多謝你。

傻。我都多謝你。

...

豪？

嗯？我喺度啊。

...

豪。

係。做咩啊？

我愛你。永遠都咁愛你。

我都愛你。

...

我瞓着咗之後可唔可以錫我，或者叫下我個名。

傻妹，緊係得啦，你快啲乖乖瞓。

...

Goodnight，黎心如。

...

我輕輕親心如的咀和額，把她的被蓋好，把燈關好。離開溫布頓，離開倫敦，在國王十字車站坐上通宵巴士，那輛巴士並沒有終點，也沒有告訴我目的地，只是漫無目的的開着，一直開着。如果有一天那輛車終於要停下來，哪怕就是世界來到終結的一剎那。

（負二 在地平線上也有我為你打氣 完）

一路睇 一路有曬畫面咁

繼續支持樓主

唉自殺味濃

主角之後變到咁陰沉
如又抑鬱 又家暴
又話如果以後仲可以乜乜乜就好啦
希望如唔會真係自殺

有文就推

早。
謝謝大家幫推
晏dd有文同埋會覆下大家留言
點解成日比人負評...................

咁就好

謝謝你！仲有其他新讀者

收到！老了，21後訓左兩日都補唔到

謝謝讚賞會努力 唔會衰收尾

多謝巴打一直支持！仲有其他一直支持既巴打絲打！

負一，豪

2011年11月14日 星期一 晴

今日無返到學。又無陽光補習社、又無辯論隊訓練，琴晚訓得好差，醒左3、4次，藥又搞到我好辛苦。最近要準備校際音樂節超辛苦，所以自己請一日假！

唔知點解，突然好想搵下豪送比我既唐老鴨盒裝朱古力（舊野真係超奇怪！），睇下邊到買，但搵左好多間元朗既鋪頭，店員都話無。

一路搵一路諗：點會呢？唔通絕左版？！最後去到一間便利店，個店員姐姐笑得好開心咁問我：「係唔係一個個樣傻更更既男仔送嫁？」，我每次諗起阿豪個樣就想笑，當然答係啦！

佢笑住咁話幾日前見到個男仔買左一盒朱古力，倒曬d朱古力出黎重新入落去個唐老鴨盒到，仲話永遠都唔會唔記得，因為實在係太核突！

搞錯啊！佢點可以咁樣講嫁…原來係阿豪自己整既（？！），點解佢要為我咁樣做？

但無論如何，我都決定要回禮。^^

2011年12月1日 星期四 晴

整好份禮物啦：D！

係一隻我親手刻既唐老鴨鎖匙扣，搞左好耐終於刻好啦。不過睇睇下…又覺得唔係幾好，好似好核突咁…

仲有，如果送左比佢，會唔會有咩誤會嫁？佢當面拒絕我咁就好odd啦:（就算我唔覺得自己係鐘意佢都好…

都係送一本唐老鴨簿仔比佢個傻仔算啦！咁理由都合理d，叫佢要...

溫！英！文！抄！生！字！

英文唔好就入唔到u嫁啦，我好想佢都可以入到大學…其實唔只係阿豪，仲有邦同傑，仲有陽光既各位，我都好想好想佢地入曬同我同一間大學，咁樣我地就可以一路每星期見面啦。

仲有機會可以好似豪講既咁，六個一齊去蘇格蘭既大草地唱歌煮野食。

我會努力幫手！FIGHTING！

P.S. 啊！個傻仔差少少就係我面前打開本唐老鴨簿，如果佢見到我畫幅畫，氣氛一定超超超尷尬！

2011年12月22日 星期二 晴

今日係聖誕假前最後既陽光集會。

好唔捨得啊。下學期就要開始返辯論比賽，雖然我好享受係debate既時間，不過同陽光都係唔同，係陽光我唔單單有滿足感，同佢地仲好似…一家人咁。

我真係好唔捨得啊…我甚至居然諗，如果下學校快d輸左比賽，係唔係就可以即刻返去陽光呢？點解我會諗咁蠢既野嫁？

最近要準備聖誕節既教會party同表演，基本上都無時間處理其他野，成個假期好似得26號有時間，我見有兩張disney飛，就問豪有無時間…

其實我都唔知自己點解會想問佢，可能係覺得同佢一齊去會開心？本來都係打定輸數，不過估唔到佢竟然得閒又想去。好野！好快可以第一次去Disney啦～～～～～～：D

2011年12月25日 星期日 陰

教會既野終於完左啦！好辛苦啊，雖然可以帶比小朋友歡樂既感覺係一件好事，不過實在係太無聊啦…

聖誕節唔係應該同喜歡既人一齊過咩？就算而家我未有喜歡既人…但我都會想同朋友一齊過…

算啦！都慣啦，慣左16年，點解而家先黎抱怨？比屋企人聽到又一定會打我打到傻。

2011年12月26日 星期一 晴

今！日！係！16年！來！過！得！最！開！心！既！boxing day！

估唔到原來迪士尼真係咁咁咁咁咁咁咁好玩嫁！而且豪呢個旅伴都係好好…雖然個衰人呃左我去坐過山車…但原來好爽嫁！

大叫既話，可以將平時最唔開心既事叫曬出黎，即刻成個人開心好多好多。個傻仔去到小小世界，竟然大聲唱歌…笑死我啦：D 蠢到佢咁既人我都係第一次見。

♫人人常歡笑，不要眼淚掉，時時懷希望，不必心裡跳！♫

我如果可以做到首歌講既野就好啦～不過我覺得我行緊去正確既方向！多謝陽光…多謝啊豪！

最尾播The whole new world放煙花既時候，係應該想要最愛既人係身邊？不過我覺得豪係我身邊我都覺得好開心。真嫁！

黎心如！你要記住今日既感覺，一唔開心就要拎返呢篇出黎睇，知唔知啊？

2011年12月29日 星期四 陰

生日快樂！

正正式式咁踏入16歲lu，其實一路都無咩特別生日唔生日，反正屋企人由細到大都唔會同我慶祝嫁啦。不過今年唔知點解好想有人同自己講生日快樂…

無都唔緊要啦！今個學期對我黎講，已經係最好既禮物，最好最好最好既禮物！好似我咁既人，要知足先得嫁~

2012年1月1日 星期六 晴

新一年啦，照舊都係工作中渡過，2月就係校際音樂節，又驚遲下debate team要比賽既時候分身不遐，Miss一直好努力篤促我訓練…

好煩啊，到底我媽媽比左幾多錢佢要佢一直咁樣煩我…就好似每日每夜都要監視我咁，WhatsApp又要我定時定候報到、應機。

我好努力嫁啦真係…點解佢地就係唔可以比我透下氣喎！

返到屋企就要溫書，一直溫到過左12點都唔知，不過豪send左個WhatsApp比我，話祝我新年快樂，仲有生日快樂！

嘿，雖然遲左兩三日，不過原來有人記得我生日，開心返曬啦。佢話今年會更好，希望啦，至少今晚應該唔會失眠～都算係一個好既開始！

今日大爆文正
心如唔好出事呀

出住咁多先！
今晚仲有，當係補返數！
歡迎大家留言留名

如篇仲有最後7000字左右

有不祥預感

推!! 其實心如嘅生活真係好慘 俾家人折磨到咁仲要連生日都冇人記得 個結局唔好咁sad呀

Pish

新嚟 推
真係好好睇
同埋咁啱出現過嘅地方包括沖繩科隆都去過
所以睇故果陣成個腦都幻想緊一啲畫面
P.S. 都係阿迷

推，希望唔好太sad

推
食完飯等睇文

2012年2月22日 星期三 晴

下學期開始啦，忙到抽筋啊！就快吊頸都無得透氣…除左頒獎影相個日之外，我地六個好似就無齊人過啦。

阿sir調左位，豪唔係同我坐，M2堂都無得笑佢lu :(。不過今日放學之後，豪見我好似悶悶不樂咁，教左我「吸氣吸到上頭殼頂，呼氣呼到落腳指尾」，笑死我啦：D，佢仲示範埋比我睇，個人誇張到傻！

嘿，但好似真係有用咁喎，今晚成個人輕鬆曬～唔知係因為佢既呼吸法定係佢既傾力演出呢？下次無人我都要自己嘗試下！

2012年3月6日 星期二 陰

好悶啊 :(！今日明明係星期二，但係就要debate開會，好想上去陽光補習社搵佢地啊！

聽琳講，豪佢地最近都好忙，我好想可以上去幫手…但結果我地呢面開會開到成6點，我上到5c班房既時候佢地已經一早走曬啦…

好灰啊。

希望星期四可以見到啦！

2012年3月8日 星期四 晴

辯論隊入到四強，本來都係平常咁準備，無咩特別，不過陽光就發生左一件大件事啊！

個阿俊帶人去踢館...5對4，5盤3勝，我完全唔知道件咁既事…阿俊一定係知道我好忙，所以先咁衰！好嬲啊！！！我好想可以保護學會、仲有保護我班朋友，我唔可以將陽光交比佢地！

不過我上到去既時候已經係最後一局啦，2比2平手，我當時好擔心，好想可以幫手。

但豪唔比我咁做，佢唔係唔信我，但佢話好想可以靠自己…我睇到佢既眼神係好堅定，從來都無試過咁堅定。

我諗，可能學會對佢來講都係好重要，就好似學會對我咁。最後佢輕鬆取勝～～～～～

果然係我好徒弟，佢仲話要請我食飯，算佢識做啦！

2012年3月23日 星期五 陰

琴晚發左個好奇怪奇怪奇怪既夢。

我夢到豪，其實已經唔係第一次啦，不過琴日個夢係…我同佢一齊左，而且做左好多好多情侶先會做既事，地點係倫敦，大概都係《綿綿》呢首歌既情節。

死啦！會唔會係因為我最近睇得太多亦舒呢？係夢入面我好愛好愛佢…好想同佢永永遠遠係埋一齊，但係就因為好多討厭既原因而無辦法咁做…會唔會係真既呢？

唔知點解起身一諗到咁就好灰啦。平時明明夢見豪都係好開心既事！

最近少左好多同佢聯繫…佢都無搵我…係唔係因為我唔好呢？

唔知個傻仔呢排點，有無努力讀書、練波。最衰都係我…忙到咁，明明講好左要食飯，但係又抽唔到時間，好討厭啊！:(

2012年4月21日 星期六 雨 晴！

今日發生左好多好多事，不過幾乎全部都係開心事。起身既時候黎m好唔舒服，又落大雨，本身仲諗住成日都會超級唔開心，不過竟然相反。

落大雨，豪場足球比賽delay左，我直接去左足球場搵佢。原來佢除左讀書唔差、講野好笑，運動既時候都幾型嫁喎！

雖然有d M痛，不過我不停咁為佢打氣，嘿，最後球致勝入波我覺得佢有好大功勞嫁（雖然我完全唔識足球），我覺得我既打氣都有少少用。

比賽完左之後，為左要拖時間，我提議要去睇電影，我地睇左兩套戲，戲院凍到傻啊，不過豪好細心咁準備左外套，仲要唔係一早知會睇戲，我覺得男仔黎講，佢已經算好細心嫁啦！

豪話要同我一齊睇曬Lily Collins既戲，唔知我地仲會唔會有機會睇戲呢？

有就好啦！因為同佢睇戲好平嫁，佢教我偷偷換戲院，一張飛睇幾套戲，原來真係得嫁喎（？）

完場之後，有個哥哥入黎想捉我地，豪拖住我隻手跑左出去…我心跳得好快好快，從來都無試過咁…唔係因為驚比人捉到，而係…佢捉住我隻手既時候，我有一種開心又緊張既感覺，好怪啊我最近…

唱K既時候，佢好細心咁幫我點左熱飲。我趁唱《綿綿》既時候同佢講左我既夢、問佢有無鐘意既人，佢話無。

唔知點解，個一刻我覺得好失落好down，我到底諗緊咩呢？好難明啊！

不過失落只係維持左好短時間，琳佢地趕到啦！個Surprise大成功！我覺得自己都應記一功嫁～～～可以令豪開心，我覺得好開心好滿足，因為佢係我好好好好既朋友，希望佢每個生日都會有我，仲有佢地六個啦。: D

2012年5月15日 星期二 雨

今日拎左冠軍，本來應該係好開心既事，係我一直以來既夢想。但係…好失落。佢明明答應左我會同我影相，我最開心既時刻…我好想佢會係到…佢地推我上台，我落返黎既時候，佢已經唔見左…

我好膽心又好唔開心，佢係唔係屋企有咩事？佢係唔係討厭我？

…我好憎我自己 :(

2012年6月7日 星期四 雨

豪發我脾氣。唔知點解佢要咁講…我好想喊，不停咁喊…豪佢係唔係討厭我？

點解一切會變得咁快，我好掛住佢…我好想可以好好同佢傾下，我好想同佢道歉，咩都好…之後可能再唔會有機會啦…

點解，點解，點解會咁？好辛苦…我仲可以同邊個講…

2012年6月20日 星期三 雨

爸爸媽媽返左黎，話我完左考試就要即刻去英國，我唔想，我求佢地比我考埋DSE，係香港讀大學，佢地唔比，我喊到傻左…爸爸打我，好似以前咁…成件tee都係血。

媽媽幫我止血，鬧我，叫我唔好再激爸爸…我唔想咁…呢一年，我以為我可以離開呢個屋企，但原來根本就唔得…無論我跑得幾遠，我總係會被吸返返黎…根本無其他方法…要離開只有一個方法…

好痛。身體已經慣左，但我個心好痛好痛…我仲有好多野想同豪做…點解？

點解偏偏我要係黎心如…

謝謝你！
有讀者覺得「好好睇」對我來講係好大既鼓舞...
仲要你都去過科隆沖繩係相對比較冷門既旅遊地方
令你可以諗到對應既場景實在太好了

豪其實記得嫁！只係當時怕羞所以無講。
新讀者應該記憶尤新！
但如果大家係舊讀者，都可以睇返日記對應既篇章
始終都連載左兩個月了

推

心如好似了咗心願跟住就自殺咁 希望唔係啦

巴打完咗呢個故有冇新故

希望有

留名 希望有good ending
心如

謝謝大家推
晏dd有！

支持
好好睇啊

2012年6月22日 星期五 雨

對唔住…豪…對唔住…經過你面前，我唔係有心唔理你…但我唔想…我唔可以再同你聯絡…我唔可以再傷害你，我明知自己係會離開，要你忘記我呢個朋友係最好既方法…

對唔住…

2012年7月6日 星期五 雨

上左機啦。一切都返唔到轉頭，我同陽光補習社，我同豪…

再見啦，咁多位。我一定會堅強落去，一定會…你地都要，你地一定可以入到大學嫁…我知道。豪，我知道你得嫁…好抱歉…連一聲再見都無講…

大概唔會再有機會見啦…

2012年10月7日 星期日 陰

今日寄左信比豪，唔知佢收到會點呢？會唔會好憎我，好嬲我。好開心可以再同佢聯絡…本來已經下定決心，唔可以再傷害佢…但係琳話豪個傻仔完全唔肯溫書，日日流連機鋪…點可以嫁！

點可以因為我而咁樣影響佢既人生…唔可以… :(

都唔可以用WhatsApp，如果傾到停唔到咁點算啊？我會唔捨得…我會好唔捨得…係啦，我一定可以鼓勵到佢，佢一定要入到中大，咁樣佢既前途一定會好好，佢係叻仔…佢係我見過最有拼勁既人…

一定可以！

2012年12月26日 星期六 雨

哥哥返左英國，琴日接我返York既屋企，我好唔想返去…明明只係幾日，都已經要打打鬧鬧…我好想可以過一個開心既聖誕節，有一個正常既屋企…

上年既12月26日…我同豪過得好開心好開心…如果可以永遠停留係2011年既12月26日就好啦…唔緊要…我決定左啦...

反正已經係最後一個聖誕節…等豪佢地放榜之後，我就唔洗再過咁樣既日子…

2012年12月29日 星期六 晴

一返到倫敦屋企就收到豪既回信啦！點解倫敦郵政咁慢手腳，唔係聖誕前到嫁！不過諗諗下，時間剛剛好～～：D

上年16歲生日收唔到豪既祝福，今年居然可以收到，實在太好啦！好開心佢重新讀返書，好開心佢有努力，聽到「邦民林俊傑」都各自搵到自己既目標同幸福，我真係好開心好開心…

未來就算係另一個世界見到佢地，佢地都一定可以好似而家咁幸福…等豪入到大學之後，佢都可以搵到值得佢追求既幸福。

2013年3月21日 星期三 雨

我愛你…我好想話比你知我愛你…你知唔知道我聽左the whole new world幾多次…你知唔知…我好掛住你…好掛住以前個d日子…我好想同你講野…我好想打比你…

但我唔可以…我只能夠呃你，既然dse已經完左…我而家可以話比你知我同Jayden一齊左…咁樣你就會死心，係大學重新識過一個愛你既人…

一個正常既人，得到正常既感情…我會換過曬電話、地址…你都唔會知道之後既事…

永遠你都會係一個開心快樂既人…對唔住…我好自私，但我真係再行唔到落去…我好想你可以好似以前咁樣鼓勵我…

我有啊，我有「吸氣吸到上頭殼頂，呼氣呼到落腳指尾」，我有噓、噓、噓，點解無舒服d既…點解…

2013年10月19日 星期一 雨

唔想返學。好煩好討厭。又諗起以前既生活。

2013年10月21日 星期三 雨

連續幾日無返學。反正都無所謂啦，好快一切都完啦。

戴好安全帶，準備定紙巾

特登儲咗幾日文先入黎一次過追
點知咁sad

2013年10月22日 星期四 雨晴

豪嚟左倫敦搵我啊。

傻仔…原來佢已經鐘意左我好耐，原來佢已經等左我幾日啦，原來我一直都唔知，點解我咁蠢要走堂唔返學啊！

今日落大雨，見到面之後我地都全身濕曬，我帶左佢返嚟，之後佢就攬住我…仲錫左我一啖。我個心跳得好快好快，feel到成塊面都紅曬。

一直以來，佢就好似太陽咁比左好多好多溫暖我，就連我去左倫敦…佢都有方法可以搵到我。

個傻仔而家係大學生啦！唔知係唔係我幾封信有用呢？如果係真係太好啦。好開心啊今日真係！係呢一年來最滿足既一日。

啊！返到屋企仲比Nancy笑我帶男仔返房！佢問豪係唔係我男朋友，嘿，我諗應該係掛？

2013年10月24日 星期六 晴

呢兩日過得又開心又難過。開心係因為豪，唔開心都係因為豪。

見返佢之前，從來都唔知原來倫敦係一個咁浪漫既城市。不過佢走左啦。返左去好遠好遠既香港，我同佢過左好滿足既兩日，不過就剩係得兩日。

臨別之際，佢話我地一定會再見嫁，佢會努力搵錢，好快可以探我，甚至一齊住。我好愛呢個男仔，我知呢個男仔都好愛我。我先前仲諗埋咁多蠢野…

唔可以再諗啊！如果好似豪講既咁，好快我地就可以有新既生活，佢會去歐洲，我地會有我地既未來，我唔洗再自己一個面對啦，好快就會捱過，一定會捱過！

P.S. 喺機場既時候訓左喺阿豪膊頭一陣，發左一個好奇怪好奇怪既夢。不過如果真係會夢想成真，好似都唔錯~

新讀者留名
用左成日時間追到去live

2013年12月3日 星期二 陰

最近一直都係過緊差唔多但係幸福既生活。返學放學、準備A－level、同豪WhatsApp仲有傾電話，雖然無咩好特別既事，但反而比以前既每一日都來得快樂。

不過，咁既生活真係屬於我？有時覺得，幸福只係暫借返嚟。豪好辛苦每日每夜咁返工，又同屋企人鬧交，全部都係因為我，如果唔係我，佢其實唔洗咁辛苦嫁…

係啦，我都可以有野幫下佢，如果我大學都可以去德國讀既話，咁佢未唔洗再另外儲錢去英國搵我囉！雖然屋企人未必肯…不過一定要問下，當係為左我地既未來。

2013年12月26日 星期四 雨

結果都係唔可以。

一定要留返喺英國。我只不過係想問下…但結果當然都係好難聽嘅說話...如果唔係哥哥，可能又要挨打啦。

唔緊要啦，其實已經唔再痛。最痛嘅係要令一個全心全意愛我嘅人咁辛苦。

我連少少可以幫阿豪減壓嘅事都做唔到。點解我咁無用？

一切都係因為我而起。

或者唔係我自私嘅話，豪可能一早就已經放低左我，過好好嘅日子。

或者我根本唔應該存在。

只要我從來冇出現過，咁豪就唔會同屋企人鬧交，唔使返工返學讀書學德文咁辛苦，唔需要有一段畸形嘅長距離戀愛。

既然一切問題因我而產生，咁一切問題都應該由我去結束。

2014年3月27日 星期四 陰

豪今日正式坐飛機去德國。

要佢放棄香港嘅學位，咁樣根本唔係一件好事...但係個傻仔無論點都話一定要過嚟，不過點都好，或者歐洲嘅天氣、人同事，會令佢將來開心過係香港？

我開始冇辦法分辨乜嘢係啱乜嘢係錯，乜嘢係開心乜嘢係唔開心。我淨係知道，我嘅幸福全部都係嚟自佢。

好快就可以見到佢啦。好想呢日快少少到，但又好唔想呢日到。

本來應該要準備緊A-level，但依家都唔想再浪費時間，反正都再冇意思啦。雖然豪好似唔敢打擾我咁，我都唔敢同佢講我冇溫書，不過我啲時間有其他用嫁！

我有好俾心機咁樣準備我哋嚟緊嘅旅行，仲有好努力幫啲同學補習，賺少少錢，咁樣到時去旅行就可以唔收阿豪旅費。（個傻仔一定唔肯！不過我一定唔會俾佢有機會比錢我！）

未必幫到好多...希望可以減輕少少佢嘅壓力啦。而且第時唔使再過嚟搵我，佢之前喺香港搵落嘅應該都夠用既！

2014年6月19日 星期四 晴

旅程正式完結，如無意外應該係我最後一次見到豪啦。

臨走之前，我將結他交咗比佢保管，我話，呢支結他係我既最愛，無論點都唔可以俾第二個女仔彈㗎～我會呷醋！好細路女啊！

呢幾日我真係過得好開心好開心。真嫁！

大概我同佢，都唔會有另外一個更加圓滿嘅結局。既然係咁，又點解傷感呢？

如果夢入面講嘅係真就好啦，咁我就唔需要驚會再見唔到傻仔啦～

2014年7月31日 星期四 晴

豪。

係時候要講再見啦。

多謝你用魔毯送比我既呢一段奇幻旅程。好對唔住，無辦法同你創造一個只屬於我同你既世界。

喂，傻仔。

如果真係有來生既話，你願唔願意再愛我一次啊？

一次。

一次就夠啦。

我愛你。

（負一 豪 完）

點解呀

事到如今，只可以求詩晴打救豪

心如啊

心如點解要咁傻，唔好走啦

心如咁諗真係好傻

零。

收到心如的死訊是我從蘇格蘭之旅回到德國不足兩個月後。

大約有好幾天從電話上失去她的聯絡，實際長短我已經不太可能記起，當時因忙著工作，加上臨近期考，沒機會馬上飛去找她，而且她偶爾情緒波動，失蹤幾天也是常有發生的事，當時雖然擔心，但也是無可奈可。

我是從她室友傳的短訊中得知，她們也在收到學校通知後才知道這件事。公開考試完畢，不少的學生也會從倫敦離開回去自己的家，心如也不例外。

她在約克老家附近的一間酒店服安眠藥自殺。大概可以從室友口中打聽到更多，但我實在不想知道當時詳細的情況。正式的葬禮也已經舉行，她的家人在數天內倉卒籌備，匆匆下葬。

心如沒有留下任何的遺書、給我的說話，離開前跟我的對答也完全沒有任何異樣，我還在說再過一、兩星期便可以見面的這種事，她在電話的另一邊還有滿足的笑著。

突然整個人就在一夜間消失了，無聲無息間。

收到訊息的時候，我沒有任何反應，沒有哭，沒有笑，連身體的抖動都沒有，只是放下電話，繼續在貨倉的工作。

一直到Nancy受不了致電給我哭訴，好像過了個多星期？不清楚。

她一直哭、一直哭，問我到底心如發生了甚麼事，跟我說了些甚麼，我說不知道，我對所有事都不知道。

對不起，我真的不知道。

掛斷電話前，她告訴我，九月份重新開學後，她們的高中會籌備一場追思會，大概會在十月中舉行，如果我想的話可以去，就當是一場心如真正的葬禮。

我將消息轉告了傑，著他聯絡其他人，大概他們也有權知道這件事，但我有點累，不想打電話。

傑說他們都可以參加追思會，順道也想來看看我。

不要緊的，真的有空才過來吧，我說。

可以的，傑說。

九月尾的時候，我跟軒說有點事要去英國一陣子，請他有必要的話替我請假。

你還可以嗎，不要強撐，軒問。

沒關係，真的沒關係，我說。

有甚麼事務必要馬上通知我，軒說。

追思會大多都是老樣子。心如身邊的朋友本來就不多，來的人大概大半都只是認識她這個人，而不是實際上她的朋友。

校長、幾個老師講了一些稱讚和悼念的說話，獻花，唱唱聖詩，然後Nancy默念了一些悼文，大家哭過幾回，追思會就這樣結束了。

我穿著黑色西裝，一直默默地坐在後排，他們的話我基本上都沒有在聽。

不知為何，那些英文傳來我的耳邊只是煩厭的噪音，腦內完全無法處理那些訊息，大概是有點累，而且令我想起當初想學英文也只是她的的緣故。

眼睛傳到腦內的也只是在禮堂中高掛的那張心如的照片，甜美可人的女孩。

完結了，一切都完結。

追思會完結後，我和他們幾個在禮堂中又再聚在一起，想不到久別的再會竟然在這樣的環境下。

琳和雯在心如的相片前哭得很慘。傑他們三個逐一都給了我一個很重很長的擁抱。

我沒有哭，也沒有說話，他們也沒有說些甚麼，只是默默的抱著我。我叫他們幾個先走，說還有些事要做。

離開那間高中的禮堂，Nancy說有些如的東西她偷偷收起了，還有些話想要跟我說，叫我跟她到以前她和如一起住的那兒。

心如的床和衣櫃已經清空，有意義的物件大多也都被拿去了，Nancy把那個曾經裝着朱古力的唐老鴨盒子拿給我，她說這是心如臨回老家前千叮萬囑要她好好保管的，盒外寫了我的電話號話，是心如親手寫的字，所以在知道在事情發生後要發短訊給我。

我當時就應該察覺到異樣，如果我聰明一點就不會發生這種事，是我的錯，她說著哭著。

不，與你無關的，不用介意，我說。

因為錯的是我。

我不想在其他人面前打開，所以珍而重之的把盒收起來，然後獨個兒走回車站，想起和心如並肩走過這條路兩、三次。

我不知道她在甚麼時候決定離開，也不知道確實的原因，她大概一早就知道會有這樣的一天，只是開不了口。

所有的事情，她總是…她總是…無法把心底的事告訴我。

我在那間靜靜的Pret a Manger坐下，我們坐過的那位置，買了一模一樣的熱湯，小心翼翼的打開唐老鴨盒子。

盒內有一張戲票票尾、一張迪士尼的門票、一個她親手製作的唐老鴨鎖匙扣，還我們六個在禮堂上的那張照片。

這些事原來她一直都記著，原來她一直都在這裡。我拿起照片，她在相的背後寫了這樣的一句說話：

「多謝你和魔毯送給我這段奇幻旅程」

我整個人開始無法控制的抖震起來，想起我和她每一秒的相處，每一句的對話。

…

「加油啊，你得嫁！」

「唔可以放棄啊！我覺得你明明就好聰明，你要比信心自己先得嫁...你睇下，今次你測驗進步過上次好多啊！」

…

「對於我嚟講，你係重要嘅人。我朋友唔多嫁，你唔會拒絕我嫁可？」

「你有冇鍾意嘅人啊？」

…

「唔係啊...只係我覺得我冇愛人既權利、無爭取幸福既權利。」

「對唔住…我好驚…」

…

「好凍呀你隻手，快啲趁熱飲埋碗湯啦。」

「傻。」

…

「豪？」

「我愛你。永遠都咁愛你。」

…

我收起盒子，努力想要嘗試喝那碗湯，我一拿起湯羹，想起那一幕幕的畫面，眼淚就不停的流下，沒法制止的流下。滴在我的身上，滴在熱湯內。滴在我的心內。到底為甚麼，到底是為甚麼？

過了不知多久，我回到心如的宿舍，從Nancy口中探查到心如老家的地址，獨個坐火車前往約克。

「叮噹、叮噹、叮噹」我不斷按門鈴。

幾秒後有人應門，開門的是一個女人，我沒有理會，直接闖進屋內，看見那個大概是心如的父親的人坐在內廳的餐桌旁。

我揮拳就打，一下、兩下、三下，不停打、出力打他的頭。他來不及反應，被我整個推倒在地上，我沒有停手，不斷揮拳，我感覺自己的拳頭也開始沾上了一點血，不知道是我的還是他的。

在數秒之間的事，我感覺後面有數個人用力拉開我。他得以喘息，順勢用力一腳踢開我，我整個人反方向跌倒在地上，我稍為失去了兩秒反應，想要爬起身之際，他們不停的踢在地上翻滾着的我，頭、身、腳，全身每一個部位都好像被扭曲了一樣，可是我卻完全感覺不到痛楚。

除了我的心。

醒來的時候就已經在醫院，被警察用索帶鎖了左手在旁邊。他們說我被發現在垃圾站內沐血躺着，清潔工發現我的時候身旁沒有任何人。

發生了甚麼事？穿着制服的軍裝警察問。

忘記了，大概喝得太醉，我說。

找不到證人、提告人，不代表你做的事是對的，你斷了三條肋骨，如果插中內臟，你大概已經死了，警察們說。

哈。大概？

我已經死了。

不知道在醫院躺了多少天，在我終於能走動的時候，我坐了最早的那班火車回到科隆。

在眼前的都是幻影，在這個世界內的都是幻像，在我的世界內的都是泡影，在我的眼框內的都是淚。

大概是慣性和本能驅使，我才能從火車站走回宿舍。

我實在沒有力再爬樓梯走上去，很累很累，明明已經在床上過了很多很多天，為甚麼會這樣疲倦？

又不知道過了幾個小時，軒和幾個宿舍朋友把我扶起來，拖我回到二樓自己的房間，我像蛔蟲一樣倒在床上，四肢乏力。

「你呢個月去咗邊呀？唔見咗你成廿日，電話又唔通...」

二十日...原來已經過了這麼久。
電話...對了，電話在哪裡？

電話內有我們的合照...
在哪裡？

我想要爬下床找，但全身都不聽使，我整個人跌倒在床下。軒連忙把我拉回床上。

「你想點啊，你知唔知自己做緊咩...你...」他的聲音越來越微弱，我連耳朵都開始聽不到、眼睛開始看不到。

我手拉著床單，開始哭了起來。不停哭，不停哭。軒把燈關掉，哭泣聲與心房的撕裂聲拉扯著，我好像把身體內的水份完全哭光。

我好想你，我好想親口跟你說句對不起。

我想跟你再看一千套電影、再看一萬本書，我想親口把綿綿唱給你聽，對，我把歌詞全首都改了，是幸福的版本，你想要聽一下嗎？

還是再去一次迪士尼，再去蘇格蘭的森林看幻燈表演，舉辦一個陽光補習社主辦的讀書分享會也好。我好想，我好想…我真的好想…

我知道你的痛...讓我去替代你，可以嗎？為甚麼你不等我...

我想回到第一次見你的那天，勇敢的跟你說我愛你，好想好好問一次，你是否願意做我的女朋友，做我一生中最寵愛的人，不要離開。

我睡了又醒過來，醒過來又睡著。

因為我很想在夢中在見你一次，你知道嗎？為甚麼你連我的夢中都不願意再出現？

一次就好，一次就夠，讓我好好捉住你雙手，親親你的額頭。一分鐘也好，一秒鐘都好，我只想再見你一次，再說一次我愛你。

...

黎心如，我愛你，無論重來多少遍，我都一樣這麼愛你。

傻瓜，你聽得見嗎？

（零。 完）

心如篇已經完結。
聽日開始就會係詩晴篇既大結局！

大家可以留言推post，喜歡既可以正評，
謝謝大家一直支持，
今晚一次過覆大家既留言！

希望大家喜歡呢個故事，喜歡心如 喜歡詩晴

P.S. 有關心如既伏筆只係剩返喺希斯路機場「最後既夢」，最終大結局既時候會交代埋！

個人靜咗
即使一早知心如會離開
但睇到佢離開都係會好唔開心

好sad

黎心如
我鐘意黎心如多過阿晴

完全能夠理解點解心如會咁
好多人都會係未知任何情況就對一個自殺既人就做評論
其實冇人有資格去講。
對於心如，可以係一個解脫。
願心如係天上可以快樂

理解唔到點解開心番同埋有個寄託都仲會選擇去自殺

睇到喊左 我個喜歡心如呢個角色 雖然知道心如會死
但係都好吾捨得 希望晴可以拯救到豪仔

睇到好心up

所以心如夢到佢來生係詩晴and 識到豪

心如死既時候，詩晴都十幾歲啦wor

一個人要會去到自殺背後一定有好多事發生，真係唔係咁簡單就會打消到個念頭

Push

我相信豪當時一定非常內疚。不過掉返轉咁諗，豪同如有機會向對方示愛同拍一段短時間嘅拖已經好幸福，起碼唔使一世都唔知對方嘅心意。

多謝巴打捧場！

寫故時間成本好高，而且我好完美主義，一定要自己滿意先可以出街。

愛情故真係未必再寫了，我覺得自己暫時唔會有咩靈感超越呢個自己想寫既改篇故，而且同類型既故都有好多，自己想寫既野甜既成分又唔多，好難受歡迎。雖然讀者群大小唔係我100％既concern，但點都對自己既動力有影響。

我係個d開左個頭就唔會想草草收尾既人，所以真係唔可以答實你住！

其實先前係紙言有upload 另一個故試試水溫，但反應似乎都係一般般。除非有好爆既idea，應該未必再寫了。

新讀者表示睇到就死喊😭

詩晴is the key！
如陽光伴我，如係心如，晴係陽光，我當然就係我

謝謝新讀者！

其實唔係想搞喊大家，不過由第一章開始，就定左結局。
或者遠在心如出生既時候就決定左，最後就一定會變成咁。

心如口中所講既決定論。

sorry啊！
晴篇大結局、仲有心如最後的夢個mood會唔同返，呢樣我可以保證。

謝謝你

算係bittersweet 既ending！

心如的結局好沉重 樓主個故有幾成真?
如果切身感受咁嘅經歷真係好devastating

紙言嗰個trainee有睇

首先恭喜你post 1過百一正評

趁就黎大結局喺度講吓經
呢一個月黎追故都追得好開心
睇心如篇引起嘅共嗚
睇詩晴篇帶到比我嘅正能量
令到我有時生活唔愉快嘅時候
第一時間會做嘅係上黎睇吓出咗文未
不知不覺間呢個故事已經成為咗我心靈上嘅寄託
多謝你

所以當我見到你post 2加嘅呢句:

我覺得你完完全全咁做得到

呢個故絕對值得有更多嘅讀者
希望你唔好因為讀者人數多少而刻意寫啲較熱門嘅題材
或者有靈感都怕唔夠人氣而唔寫
我覺得咁樣會好可惜

祝你日後個讀者base大到可以出書
到時我一定會支持

有睇另一個故！ 感覺都幾得意

唔係咁，但都多謝巴打會去估下發展

我都希望！
見到你話喊 我都有少少感動 原來自己寫既野可以觸動到人。

謝謝巴打同你既祝福
抑鬱最可怕係可以無原因，「不開心就不開心」
唔可以支持自殺 但未去到自殺既一步前
身邊既人一定要體諒同埋花時間

如派開始多人？不過好快又到晴派重新集結
始終故事都係想大家愈來愈喜歡呢兩個女仔

最近太多唔開心既事，我都覺得好似係一個最好既時候出結局篇

的確係，而且呢條路的確係解決唔到任何問題...
大家有咩野諗唔通，一定要搵人傾。幾辛苦都好。
一齊就可以捱過

先前都有巴打問過類似問題
答案都係 詩晴80％係真，心如就50－50。
特別想講既係，三個主角既家庭可能都有唔同既不如意，但其實都係一個高度發展城市經常出現既family background，而成長既環境真係好決定一個人既發展同命運。
詩晴雖然無雙親相伴，但嫲嫲對佢既影響就好大好正面。

謝謝新讀者支持。
自己寫既文字可以令你喊對我來講都係一種肯定。

其實豪係好幸運。
兩個女仔都係近乎無條件咁樣為佢付出，
不過性格決定兩條故事線既發展，
晴、如既性格，仲有如出事前同後，豪既性格。
呢個除左係一個愛情故事，其實都係一個成長、改變既故事。

謝謝你地
另一個故講賣白粉

算係另類既開心小品最近因為太忙停更左，但應該會寫埋落去。自己未滿意之前都唔會放上討論區住。

本身唔諗住係到宣傳，但見都有巴打問，都可以貼埋條link！

基本上係同《如陽光伴我》完全唔同既故。
甜、搞笑、無聊咁諷刺社會，
寫作難度／時間比《如》低10倍，但keep住更新既時候，
點擊率有時比《如》仲要高，所以我某程度上諷刺埋自己

好多謝你。
呢d對我來講絕對唔係經，而係好暖心既支持同鼓勵。
可以成為你既愉快能量同埋寄託，我真係好開心好感動

其實調返轉咁講，
大家既留言同鼓勵都係我心靈上嘅寄託同埋寫落去既動力，
我一有時間就會上黎睇吓大家有無推post同講d咩。

雖然唔一定要讚，但呢到既留言同埋大家既討論都係好和諧同埋正面，我每次見到都會好感動，好似努力完後，有一堆人會支持同埋欣賞。同埋大家都好似係呢到搵到快樂同溫暖咁。

姐係雖然唔算多人入黎，但入黎既大家都好滿足同滿意，咁樣已經令我好開心好開心。

自己本來唔算係講故台既常客，不過就係舊登睇過幾個好深刻印象既故，一直都想寫一個屬於自己既故事，然後講少少自己一直相信既事同感覺比睇緊既讀者，所以先會有而家呢個故。

其實我今年畢業，將來我諗要再寫既話，都要係工作同埋寫作間搵一個平衡。始終要係香港用寫作可以搵到食既，我諗都無咩一、兩個。

就好似我都會係商業同埋小品間都搵一個平衡，
但睇完你既說話，
我覺得無論點都好，
我都唔會寫一d自己唔想寫既野

多謝你仲有大家既支持同祝福
如果有一日讀者base大到可以出書，
我一定會出版返《如陽光伴我》！

野餐未走，抱歉抱歉

支持

小心

凌晨4點野餐唔好玩我啦

樓主安全？

師兄無睇時間？
樓主12點幾野餐喎
師兄唔好玩我啦

夜晚12點點野餐...定夜餐食晚飯

巴打係咪唔知香港發生緊大事？咁我建議你去轉熱門睇睇咩事再返嚟

新讀者留名
追咗大半日
睇到中間本來覺得詩晴編比較特別同好睇
心如篇比較似出面其他中學熱血愛情故
雖然個故未完，但睇完心如結局篇反而覺得暫時心如編更加震撼
最少我自己估唔到心如同豪開始咗咁短時間就走
雖然未出晒但真係好鐘意兩條線分開咁寫
加油！

詩晴結局篇 序

「結果我都係搵唔返部電話。後來軒逼我去睇醫生，醫生覺得我可能有抑鬱。呢兩三年一直都要食藥。特別係失眠既時候，藥物的確可以幫到好多。當然仲有軒，一有假期佢就會陪我喺歐洲周圍飛，或者開住部車橫過一個又一個既國家。法國、西班牙、荷蘭、意大利，當然仲有德國本土，大多數既地方都去過。返到香港，我就遇到橙，然後就係你。」

我喝了口水說，「大概係咁。之後都係你知道既事。我從來都無咁完整講過成個故事，就連對軒都無，可能有少少長同混亂，對唔住。」

晴一直細心聆聽著我說的話，在我停下後輕抹眼淚，一時無法開口說話。

「對唔住啊，我唔應該逼你講呢件事。」她過了一會，嗚咽說。

「傻啦，如果我唔想講。我點都講唔到出口。我想講既係，我唔係要離開你或者任何人，我只係無辦法走出過去，直至呢一刻都係。」

「唔緊要啊…就算放低唔到都真係唔緊要！」她說。

「我無辦法…無辦法。有時我真係好想放棄。」我低頭說。

「大哥哥…唔使逼自己啊，真係唔使。無辦法再去愛另一個人唔緊要嫁，我明白。或者唔明，但我會努力去理解。不過你要記得我地每一個都好愛惜你。事先聲明啊，唔係無條件嫁，你一定要努力努力努力堅持落去，如果唔係我、橙，阿軒，仲有你中學既嗰一班朋友，每一個都會好傷心好傷心，你知道嘛？」

「知道啦。」我呼了一大口氣，車轉入新宿，晚上八時左右我們從旅遊巴上下來。

「你唔使送我啦，我自己行返去就得。Roommate話想同我去食壽司啊！」晴說。

「可能可以做你喺新學校第一個朋友。」

「係因為你幫我祈既護身符啊，同學…都應該係同學業有關！」

「我好少運氣咁好。」

「嫲嫲話人有三衰六旺，可能開始六旺啦你。」

「呢個可能性比較低。」我抓抓頭皮說，「真係唔使我送你？新宿好危險。」

「你睇得太多新宿事件啦！」她笑著然後說，「聽日後日係最後兩日啦，如果你想自己靜下既話都可以，唔好勉強自己啊。」

「喂，羅詩晴。你唔好因為聽完我講既事所以而改變對我既睇法，仲有同我既相處方法。」

「點解啊？」

「因為同嗰個有話直說，有開心唔開心都同我講既蠢材羅詩晴相處，我覺得好舒服、好開心。」

「真既？」

「嗯。所以…請你唔好因為今日我所講既事而改變。」

「知道啦！咁我准許你聽日後日陪我去玩啦。」她依著我說。

「…多謝曬喎。」

「咩啊，而家又唔鐘意啦？」

「唔係。不過你真係又可以蛇出嚟？蛇左好多日啦喎。」

「嗯嗯，聽日都仲得，後日就要諗下...不過我有個方法。」

「係？」

「後日見到我未知囉。不過去邊到好啊？」

「『後日見到我未知囉。』」我學她說話。

「哼！...吾，一係咁啦，聽日就我決定行程，後日就你，咁好唔好？」晴說。

「就咁話。」

「咁我走啦！」晴說。

「...你走啦？」我問。

「嗯嗯，做咩啊，你有野想同我講？」

「吾...無...總之小心。聽日見。」

她對我做鬼臉，再一次笑著向我揮手道別。

把收藏在心內幾年的所有秘密說出來，心的壓抑感好像少了一大半，要感謝的眼是這個樂天的少艾。

聽著她平時說的鬼精靈話、做的鬼臉和蠢事，總好像有一種魔咒一樣，把內心深處最快樂和最心痛的回憶都勾了出來，我不知道這樣是好還是壞，但至少在這一刻，我有點釋放的感覺。

這天晚上，我睡得很沉很沉，就像在倫敦重遇心如的那晚一樣。

（詩晴結局篇 序 完）

btw 今日好無奈...琴日見到假扮示威者單野本來以為對方行錯棋，但回響好似細過想像中好多。

今晚會開始 第三十八章！
詩晴point of view

60正評啦歡迎大家留言、正評，謝謝大家。

多謝你。
希望晴篇大結局都會令你有意想不到既驚喜。
不過我諗其實晴篇都係大概維持既有既風格同感覺，
未必會好似如篇咁震撼，但會努力令大家睇得舒服滿足。

唔識應，我諗其他巴絲解答左...
不過都多謝你支持

安全！大約兩點前走左！

詩晴

Push
好耐無見晴

大力一推
好彩樓主冇事

弱智既人需要自重

堆

其實唔係個個人都知咩事

唔想係度嘈
但可以講得出「其實唔係個個人都知咩事」
真係笑撚死人

三十八，晴天娃娃

所以那就是大哥哥和心如姐姐的故事。

我走在繁忙的新宿街頭，隨便的閒逛著，人來人往的大街充滿着遊客、情侶，走進歌舞伎町後，不時會見到一些妓女和一推忙着應酬的野原廣志。

呼，好想找個台，像候選的議員一樣，拿着咪高風，在這條比肩接踵的街道內，訴說自己內心的理想。

咳嗯、咳嗯，請支持我2號羅詩晴成為那位叫豪的蠢材的愛人。就算他不夠愛我也好，我肯定也能夠給他幸福，因為我有滿滿的祝福和關心送給他，有源源不絕的正能量傳到他的身心內，一年365日，每日二十四小時，永不放棄！

我這個人真奇怪。其實有時靜下來都會覺得有點累，功課、考試、愛情、家庭好像都不太順利，生命中有千百樣的理由叫我要停下來歇息一下，但只要是有關大哥哥的事，我就想千方百計去完成。

我只是想他知道，他並非孤單一個。

即使我永遠都沒有辦法可以取代他另外的那一半。

我也想用我有限的能力，替他做飯，替他織毛衣，替他傷心替他憂。就算我不能成為他的女朋友，我也可以做他的靈魂伴侶，做他的晴天娃娃。

啊！有了！

我走進逼得密不透風的那間驚安之殿堂，人多得令我有點不安，而且幾乎清一色都是香港人。我花了好一些時間，在各個樓層內穿梭，買了一些布料，幾塊不同顏色的手帕、棉花，以及絲線，再排了好一會兒的隊，順利把所有原材料都收集完成！

希望豪收到這份禮物會高興吧。

從唐吉訶德走出來之後，我跳過了晚餐，直接回到了酒店。

「你捨得返嚟啦師姐？」比我小一年的師妹Gigi笑着問。

「咩喎！今日自由活動時間啊！你去咗邊呀？」

「我同隔離班幾個女仔去咗東京市郊一個國立公園，喺吉祥寺附近，睇下花花草草、撐下艇仔咁。超級悶啊。」Gigi納悶地說，「你呢？」

「富士山！」回想起今天跟豪的經歷，我難掩興奮之情，但一想到回程時，他對我坦白自己的過去，我又霎時間失落起來。

真是很很很很很複雜的一天。

「你就好啦！好彩晏晝我哋去返吉祥寺叫好玩少少，至少有藥妝店。」

「嗯嗯，雖然我唔係特別鐘意行藥妝店。係啦Gigi，你沖好涼？」

「係啊！師姐你可以去沖涼！一陣再傾！」

推！睇左個講經師兄的留言表示認同。好耐冇試過睇一個故代入感咁強睇到眼濕濕。多謝樓主送個咁好的故俾大家。加油呀如果出書一定支持 期待晴篇

唔知咩係野餐，講清楚有咩問題

點解我感覺晴又要比人蝦 今次係師妹

巴打活係自己世界？？？？

推推推

我走進浴室內，純熟地脫下衣服，再解開粉紅色胸罩的鈕扣，然後把衣物都掛在門口的小勾上。

太累了！今天必須好好浸一下浴，然後就要趕工了，要把幾個可愛的晴天娃娃弄好，明天就可以送給豪。他大概會喜歡吧？但他好像不太喜歡古靈精怪的東西...

一想起今天的鬼屋事件，我就忍不住在浴室內自己傻笑了起來。

我把把水塞弄好，開溫水放進浴缸內。等待水流滿的過程中，我在鏡中看著自己的裸體，水聲在我身後潺潺的流著。

最近吃多了，感覺長胖了少許。救命，大哥哥應該會留意得到吧。對比一開始認識豪的時候，我好像也改變了不少，頭髮完全放下來的長度都生長到了接近鎖骨位置。

乳房的大小尚算均勻，但對比那些火辣的女生起來還是有點小。他會喜歡嗎？不知道他會不會有想要抱我親我的感覺呢？我才16歲，身體應該還有長得更美的空間吧？

真糟糕！為什麼我在想這些東西。雖然經常叫他「變態佬」，但我總是覺得他對我連一點男生喜歡女生應有的反應也沒有，生理或心理如是。

算了，不打緊，這些都是以後的事吧！現在最重要的是讓他變得快樂起來。想起來真奇怪，我老是想要大哥哥變回「以前」快樂的模樣，但是我就從來也沒有見過他的那一面。

希望我有這種幸運吧。

即使沒辦法成為他的愛人，也可以做他身邊一個小人物，欣賞他發自內心的笑容。

「嘩！」

想着想着，突然感覺腳底有陣熱流，原來暖水都滿瀉出來了！我連忙關掉水喉，然後小心翼翼的跳進浴缸來，水無可奈何地更多的湧出來。

「啊...舒服晒！地球伯伯你准許我浪費一日啦，好耐冇浸過浴啦！」

小時候，媽媽總會在香港仔的舊居開一大缸水，讓我好好浸著，等到她完成家務之後，再進來伴着我一起洗刷著。以前經常覺得擦背的確是我的任務，但服務對象應是爸爸而不是媽媽，這是我從小丸子內學回來的。

爸爸長期不在家，媽媽總說她是「母兼父職」，讓我好好服侍她，而我總是興奮的刷着。我到現在也想不明白，為何香港仔的家那麼小，家居設計舊式，但洗手間卻有一個大大的浴缸。

後來搬家了，在調景嶺的新居固然雖然比較大和新式，但就唯獨缺了一個浴缸。浴室少了缸，媽媽也選擇留在香港仔。

「呼。」我呼一口悶氣，怎麼又想起這種事。

『啊！！！我喺湖底啊！！！有無人嚟救我啊！！！！』

突然電話傳來豪的聆聲，我拿起放在身旁的電話接聽。

「喂，你返到去未啊？」大哥哥問。
「返到啦蠢材，你呢？」

「未啊，我又去咗嗰日嗰間鋪頭食串燒...飲咗幾杯燒酒。」

「搞錯呀你！又唔等埋我！大哥哥你小心唔好飲醉呀...我唔會出嚟接你㗎！」我傻笑著說。

「點會。我出名錦上路千杯不醉。」

「嘻，飲遍天下無敵手？」

「啊，未試過。」

「你返到去都同我講聲啊！明明你都只係小朋友。」我說。

「我年紀都唔細嫁啦，21就快22歲。」

「啊，原來你仲老過我間學校！今年學校20周年校慶咋，喺韓國嘅法律入面都仲未成年，但你就已經熟透啦！」

「多謝你咁樣安慰我...」他笑著說。

「蠢材，唔使客氣。」在浴室外面聽起來，我大概像一個瘋子一樣，對着空氣自言自語傻笑。

「啪、啪、啪」突然真的有人在外面拍門。

「師姐師姐，我突然之間好肚痛啊！可唔可以俾我入嚟啊！」Gigi痛苦哀號着。

「啊，好快好快，你等一陣！」我對電話另一旁的豪說：「唔講啦唔講啦，一陣再傾啦！」

「喂，咁聽日幾點呀？」

「聽日...聽日我話俾你知啦！Bye！」我內心有點不情願的掛線，然後趕快把水放走，再抹乾身子，迅速地穿好衣服，讓Gigi進去。

一陣仲有！食d野先！琴日文唔多...唔好意思。
歡迎留言！
做咩成日一起身就發現負皮多左.......

btw
BeBuBee巴打多謝你睇我故
不過比起睇呢個故，其實我更想你睇下香港發生咩事
呢樣應該都係現階段我唯一放重過呢個故既事
可能你係有關心，只係唔知咩係野餐，
野餐其實都係代號一個，有d野就算係網上世界都唔可以講得太白！

各位巴打都原諒佢啦！
歸根究底，輿論戰既目的都係想有多一個盟友好過有多一個敵人！

支持 推post

幫推

push

從浴室出來之後，我埋頭苦幹地在酒店房的桌子上弄小手作。一於先製作橙的晴天娃娃吧！橙是三色貓，以白色手帕為底，貼上很多橙色的碎布，再配上少量黑色，然後替橙畫一個可愛的臉...

想起來很簡單，做起來卻一點也不容易，反複做了好幾個都覺得製成品很醜。

過了好一會兒，Gigi才從洗手間內步出，她從背後看着我。

「你整得好靚呀師姐！係唔係三色貓仔嘅晴天娃娃？」

「你真係覺得靚？我覺得好似好奇怪。」

「唔係呀，我一睇就睇得出，像真度同埋美觀度都好高。」Gigi甜蜜的說，她大概是我在這間學校內遇過最和善的人。

「你整比邊個㗎？男朋友？」她蠱惑地說。

「啊...無啊！其實我都唔知佢係我邊個。」我說。他只當我是小妹妹吧。

「如果我係男仔收到，一定會好開心。」

「真既？」

「係啊！每年生日紀念日，我整啲小手作送俾男朋友佢都好感動。」她說，想不到她只是15歲就已經有一個穩定的男朋友。

「好啦信你啦！多謝你呀Gigi！你係我喺呢間學校第一個朋友。」

「唏，講呢啲。我瞓啦，唔好咁夜呀！」她說。

「收到！」我們把房燈關掉，只剩下桌子上的小燈泡還是亮著。

我也是事不宜遲的，繼續忙着我的庇護工場工作。其實要弄一個晴天娃娃不難，把棉花塞進去手帕深處，再繫上一條小繩就可以。但想了很多設計、做了很多個娃娃，自己的感覺都不太滿意。

睏了就伏在桌上休息，醒了就再繼續。這樣的循環重複好幾次後，醒來的時候是Gigi拍醒我。

「喂，師姐你成晚冇上床瞓覺？」

「啊...幾點啊而家。」我揉揉眼睛。

「朝早11點。你出去未啊？」

「咁晏㗎啦，好似完全冇瞓過咁...」我摸著疼痛的腰椎，整晚伏在桌上睡，身上的骨骼大概會痛上一整天。

「你睇吓有冇時間瞓多陣啦師姐。我出去玩先啦，今晚見！」

「今晚見！」

我打開電話，有兩個來自豪的未接來電，幸好轉了睡眠模式，不然被Gigi聽到我那個聆聲就尷尬了。

「...豪？」我用半睡半醒的精神狀態致電給大哥哥。

「晴？我哋一陣去邊度等啊？」

「半個鐘頭後，新宿站啦！近西口嗰面。」

「一陣見。」豪掛線。

我梳洗更衣過後，在桌子上千挑萬選三個分別代表我、橙和豪的晴天娃娃後就出門了。

在西口沒有等了很久，就見到從遠處走過來的豪。

「早晨呀小妹妹。」
「早晨！」
「我哋今日去邊啊？」

「琴晚聽roommate講，喺吉祥寺過幾個地鐵站，有個唔錯嘅公園，有個湖，同埋有棵好靚嘅大樹！我知道其實你唔特別鍾意去旅遊景點，不如我哋就去嗰度啦？靜啲輕鬆啲！」我說。

每次我提出一些建議，都生怕豪會覺得我很無聊幼稚，內心深處總是忐忑的等候着豪的答覆、這次也不例外。

「好啊，聽落好吸引。」
「嘻，好嘢！」

我們坐中央線一直到東京的西面近郊。離開繁忙的城市中心，這邊的東京更多是住宅和休憩用地。少了人群和那些本來就不屬於日本的遊客，多了一份清幽。

坐車的途中，我們都沒有說太多的話，大概連日來的旅行都有點疲憊，我依偎在豪的身旁，他的手臂沒有很多肉，但感覺很穩重。雖然有時我寧願他長得比較胖，那麼在他身旁就可以顯得我比較瘦。

多謝你！
如果呢個故都可以令你有好多其他講故台傳說故咁多既代入感，我真係好開心

希望晴篇都唔會令你失望！

無事！放心！
如果係慘到咁 應該會比大家怒屌

仲有無

[/quote]

完左之後會唔會交代你呢家同晴既關係？

會！應該會以後記既形式，如果大家想睇既話。

btw 大家不好意思 呢兩日文量都比較少
人有少少無精神

樓主威

我們在八王子站下車，還是再過一兩個站呢？我忘記了，我只記得Gigi介紹的公園就在鐵路站附近不遠處。

這日的天氣不像昨天般完美，天空一直陰陰的，想要吐雨又不想吐的樣子，像我以前在香港仔幾個好朋友薇薇、阿糖和曉敏喝了酒後的樣子一樣，趣奇但危險。有點想她們了，不知道何時會再見呢？

我和豪並肩著走，偶爾會碰到對方的手，但他好像沒有想拖我的樣子。我們就是這樣像自然但絲毫不自然的走着。

這個國家公園跟市內的明治神宮、御苑差天共地，在這裡的人基本上都是日本人，人流也大約只是它們的二十分一。對比起那兩個長滿松木（大概是）的樹林，這裡更像一個大大的草坪，除了公園中心零丁地有一棵很粗很粗的大樹內，基本上是一片大草地...

啊！糟了！是挑錯地方了吧！大概會讓大哥哥想起他那些失落的過去？而且我有可能可以比得上心如嗎？我的樣子沒有特別、性格普通、煩人，不懂唱歌不懂音樂，更不懂辯論成績不好。我大概會令他傷心吧？

一想到這裡，忍不住用掌手使力拍一拍自己的前額。

「哎！」
「噗，你做咩啊？」看到我這個蠢樣子，豪忍不住笑了出來。

「無啊！」我臉紅紅的走上前，不讓他看到我的臉。

「喂，去划艇啦。」他從後拉住我的手臂，「嗰邊。」

「哦！」我鼓氣地說，他卻一臉問號。

我們走向公園中心的湖邊，坐上一輛像鴨子的白色優閒小船。

「出發！傻鴨！」我笑著拍打船身，然後跟豪一樣踩著腳踏，讓船移動起來。

「呢隻...擺明唔係鴨！」豪又笑了起來。

「吾...咁係咩？」

「天鵝。就算係鴨，都係醜小鴨。姐係你。」他說罷輕輕點一下我的鼻頭，就像當初我點他的一樣。

但他的意思是我很醜嗎？

「你今日做咩啊蠢材？神不守舍咁既？」他問。

「無啊，可能訓得唔好啦。」我說。

「咁你休息下啦！交比我踩。」他用力地踏着。

「你咁瘦，夠唔夠力嫁？」

「笑話！」他努力地加速，雖然船仍然像烏龜一樣慢。

「嘻，蠢材。」

湖面上佈滿水蠅，岸邊又長滿青苔，然後要令這船動起來基本是一份苦差，如果坐在旁邊的不是豪，基本上難以感受愛情片中那些所謂湖中浪漫。

鴨媽媽領着鴨子渡湖，有時會想，到底動物的思想世界是怎樣，他們有記憶嗎、他們會思考嗎？很多哲學家覺得人類的痛苦源自於思考和記憶，但沒有記憶，一覺醒來連自己的親人、愛人都可以忘掉的話，這種無知換來的快樂，真的是我們想要的嗎？

「開心？」豪問。

「呢嫁船差左少少嘢！」我說。

「有美男子相伴仲唔夠？」

「老竇嫁船有個機房，好熱好臭好焗。每次佢帶我上船玩一日，總有一段時間，佢要入機房整嘢，佢出返嚟嘅時候，我唔會比佢攬我，因為我覺得好臭。但好奇怪咁，大個咗我反而有啲掛住嗰陣機油既味道。」

「我都好掛住。」

「你都好鍾意聞？」我笑著問。

「唔完全係，不過如果有摩打嘅話，我說唔使死係呢個湖中心。」他筋疲力盡地說。

「蠢材！等我一齊撐啦！」

天空開始打著雷，基本上連丁點的陽光都已經被雲層完全覆蓋，這是要下雨的節奏。

「再唔快啲就要世界末日啦。」

「走啊！」

微雨開始降下，我感覺到雨勢不斷加強。我們用力在湖中踏着，想辦法盡快泊岸。

自推今晚仲有
70正評

到岸邊後，豪用外套當傘子，我縮到他的肩下，然後連忙跑到那草坪中的大樹下避雨。樹長得很高很大，樹葉也生得很茂盛，雨因而沒能漏進來。但我和豪身上的衣物都幾乎全濕透了。

「滂沱大雨啊。」豪說。
「嗯。」

「你唔開心？」
「今日咁就無左啦。Sorry啊。」我回答。

「傻啦，邊關你事。喂，你今日做咩啊？」豪問。

我從袋中拿出那三個分別代表橙、我和豪的晴天娃娃，小心翼翼的拿著。

「我琴晚整嫁！」
「係我、你，仲有橙。」他說。
「嗯。」

我輕踏前一步，高舉晴天娃娃，向天空叫嚷著。

「天啊天，快啲停雨啦，快啲變好天啦，我呢到有幾隻晴天娃娃啊，唔該你停雨啦好無啊！」

但在天上的人或者神好像完全沒有想要聆聽我聲音的意思。

雨反而愈下愈密，就連樹下都開始有雨水漏進。雨水滴到了臉上，濛糊了我的雙眼，抑或是淚呢？怎麼又哭了，愈想堅強的時候卻愈軟弱，愈需要支持下去的時候卻愈想倒下。

「喂...天！我羅詩晴叫你啊。你聽唔聽到嫁！停雨啦，唔該你啦，細雨小小都好。」

我繼續說，無力感變得很重很重。豪大概不明白我為何那麼執着吧，大概覺得我很奇怪吧。雨要下就讓它下，為甚麼我要這樣難過呢？連我自己也解答不了這個問題。

「喂。蠢材。」豪輕輕的把的雙手按下來，從後緊緊的抱緊我，我整個人放軟的靠向他哭著。

「我明。」

他說。

「我...我知道你唔開心。我好想可以喺你難過既時候帶比你正能量。我一直都以為自己可以做你既晴天娃娃。原來唔係。原來我都只係一個普通人。」

我說。

「其實落雨都可以好靚好浪漫，有太陽都可以好曬好熱。或者只要搵到值得笑既事，天氣、時間甚至地點，根本都唔重要。」

「大哥哥...」

「你既出現，令我搵到好多值得笑既事。」

「真嘅？」

「啊，例如呢幾隻你親手整既公仔。像真度好高。明明好掛住我但對住我黑口黑面既橙，傻頭傻腦，着住藍色工人褲既你，仲有...呢個笑住既我。」

「我覺得整得好差啊...」

「唔係，我好鐘意佢地。我會將佢地掛喺屋企入面，或者唔會真係日日都炎陽高照，但肯定會提醒我一定要笑多啲。」他抱得我更緊，然後在我的後腦輕輕親了一口。

「嗯嗯，係至好啊你！」我變得臉紅紅的，幸好他沒有看到我的臉。

「『嗯嗯』，咁先似你嘛。」他笑著說，然後好好的收起幾個晴天娃娃。

「喂！唔准學我啊！」我裝着生氣要去打他，他在樹下閃躲着，我們又跑到雨中追逐着，雨勢雖然沒有減弱，但我感覺到豪的內心在逐漸放晴。

從那天起，我和豪的關係起了一點微妙的變化。打從認識他開始，我就感覺我和他的關係只是我單方面的建立，但那次後，這種感覺逐漸地退去。

後來無論發生甚麼如意不如意的事，我總是想起那一棵草坪中的大樹和那幾個晴天娃娃。

（第三十八章 晴天娃娃 完）

騎劫一下自己個故。

今日出文比較遲，一直無心機，亦都訓唔到，想借呢到分享小小。

呢次運動仲痛苦過上次雨傘一百倍。

已經唔再係條例撤回與否嘅爭拗咁簡單。

問題核心係政府嘅公權力過大，走勢甚至不斷咁樣趨向獨裁國家，而憲法同政制完全無辦法限制呢種墮落。

兩位烈士犧牲，數十位義士面臨十年刑期，大量既手足受傷，二百萬人既聲音政府置若罔聞，一個政府既首長對應訴求連回應都唔需要。

政府操控警隊，而警察因為學歷過低，再加上長期接受洗腦教育，完全冇獨立思考能力。

警察濫用暴力，然後將責任推卸落示威者，監警會形同虛設。警權過大，甚至可以繞過法律，以後門取得病人資料，破壞醫患關係。

警察假扮示威者被斷正，官方、傳媒仍然可以堅持冇事發生過。

全香港最大嘅傳媒係政府嘅喉舌，擘大眼講大話，屈年青人講大話，屈年青人阻礙救援。然後你老竇老母死都唔肯轉台。

網上討論區本來係社會最後一片嘅樂土，但係就充斥住共諜不停咁樣抹黑前線義士，又或者幫政府洗底。

香港仲剩返既嘢，都似乎好快會被奪去。

講真，我完全諗唔到一個可行既出路。

但咁又點？

如果我依家就放棄，咁對唔對得住嗰班為香港付出所有既人？

7月1號朝我唔會退縮，在場任何我可以做到既事我都會去做。

就算睇唔到希望，我都一定會抱住嗰種明知不可為而為之既想法去抗爭落去，就算幾蠢幾白痴都好。

因為每次堅持落去，就會有轉機。當雨傘過後，以為唔會再有大型社運，今次有更大型既送中。當你以爲泛民勇武勢不兩立既時候，今次我地大和解。當你諗住00後只係得港豬既時候，佢地大覺醒。

當我地今日以為無曬希望，可能聽日就會有轉機。我地只需要活得比嗰個邪惡既政權更長命，就可以贏。

所以千祈唔好放棄，千祈唔好死比佢睇。

香港人，爭口氣。
我愛大家，我愛香港。

繼續支持樓主
聽日萬事小心
平平安安咁番嚟

我愛香港

我地要堅持先有希望
香港…真係一個好特別嘅地方
呢到 係屬於我地架！
我地要守護佢到最後一刻！！！

推
加油

推

呢個仆街政府冇人性㗎 屌佢老母

後來無論發生甚麼如意不如意的事，我總是想起那一棵草坪中的大樹和那幾個晴天娃娃。

Sad End節奏？
BTW應該係用褪去唔係退去（？）

三十九，彩虹大橋

鬧鐘把我叫醒的時候大約是早上十時，過了一會兒晴就打了電話給我。

「早晨啊大哥哥。」
「早晨。」

「琴日淋左全日雨，你有無唔舒服啊？」她問。

「一切還好。我無咁廢掛？」

「你有嫁！你唔記得左上次家長日啦？」

「唔記得。」

「吾...係啦，你可唔可以嚟酒店接我？」

「無問題，一陣見。」

「一陣見！」

我從池袋去到新宿是一個小時後的事，晴緩緩從酒店走出來。

不，不是走出來…她是坐在輪椅上推自己出來。

「你無事呃嘛？」我一時大驚，不懂反應。

「冇事呀，整親隻腳姐...」

雖然這樣說，但她卻一臉痛苦的摸着自己的右腳，她的右腳包得像五月糭一樣。

「琴日見你都仲好地地...你唔係話同Roommate食飯咩？唉，總之送埋你返去。」

「玩你喳蠢材！」她輕盈的踢著自己的雙腿說，「我同我Gigi夾埋，話我食飯嘅時候唔小心扭親隻腳，所以今日就唔使去參觀博物館，全日都要『留喺酒店』！」

「...騙徒嘅手法真係層出不窮。」

「係咪好聰明呢！」

「咁既然你冇跛，點解要推埋部輪椅出嚟？」

「一來諗住嚇下你，你睇吓你驚嗰個蠢樣！」她笑着說，「二來就算俾人發現我偷走，至少都連埋架輪椅出去，做戲做全套嘛！」

「以你嘅用嚟取巧嘅小聰明同埋講大話嘅技巧，如果你選總統嘅話，我諗你嘅民望可能會突破一百。」

「如果我選總統嘅話，你一定要拎我呢啲黑材料去買，咁就算我選唔到，都可以發過豬頭！」

「對沖機制。」我啼笑皆非，這個女孩總是充滿着驚喜。

「快啲推我啦！輪椅專員！」她興奮地說。

「你明明行得走得...」

「好痛啊！冇人性啊！」

「一個大話講一億次都係大話。」

「...係嘅。」她楚楚可憐的看著我，我有點受不了。

「係啦係啦，就陪你癲一日啦。」

「萬歲！最多我隻腳好返之後，喺香港推返你三日！」

「唔使客氣。」我說，「係啦，你話今日係由我Plan，我地去台場好唔好？」

「好好好乜都好！車長話事！出發！！！」她指着前方。

我們坐上了崎京線前往台場。台場本來是一個充滿炮台的殺戮戰場，戰後由一個廢棄的堆填區變成今天大部份去東京旅遊的觀光客都會拜訪的著名景點，甚至是日劇取景的勝地。

我想如果台場有意識的話，她大概也無法預料到自己命運會有這麼大的改變。

怎看來，台場都是完美的消閑地方。而且我選擇這裏還有另一個原因。

從新宿過去途程只需要大半個小時，一上到JR上，讓開位置給我們的人多不勝數，慰勉的眼神多得令我有點尷尬，在日本好幾天都沒有坐過這麼舒服的一趟車。

推。希望樓主安全

樓主不如報個平安？

hey

喺到。
謝謝大家關心。

呢兩日太多emotional breakdown...

休息吓 停止幾日接收資訊先 相信短期內都未必會再有大型野餐呢幾日交返俾文宣組啦

新讀者留名
雖然因爲最近香港既事而暫停追故
但係今日追返又live左
Btw樓主休息下先

新讀者留名支持！
睇到我眼濕濕，樓主要小心身體呀！

新讀者 一日追到live

睇到好心痛

樓主寫得好好睇 代入感好重

推
樓主萬事要小心

一陣有！

我地要撐下去

Welcome back 樓主！Can't wait!

「日本人真係好，佢哋一定好可憐我，咁後生就俾你打跛隻腳。」

「實在太可惜我冇打跛埋另外一隻。」我笑著說。

「喪心病狂！見到我咁可憐仲繼續笑！嗚嗚...」她裝哭，車上的人都看過來議論紛紛。

「喂！」我耳語叫她不要胡鬧。

「唏，我想食鰻魚飯。」

「冇所謂，只要唔係吉野家就可以。」我說，她笑了。

台場的遊客真的很多，但一路我們也暢通無阻，就連我也開始覺得輪椅這一招簡直好得要命。

咦，奇怪了。

「我上網睇遊記，明明話呢度有個一比一嘅高達。」我抓抓頭，「點解冇咗嘅...」

「係咪比阿寶揸走左？」

「吓？點解你會識得阿寶...」

「嘻，嫲嫲點會識得買碟俾我睇，由細到大都係睇老竇放喺屋企嗰啲卡通光碟，所以未識囉，好出奇咩！」

「有少少，始終你係屬於抖陰嘅年代...」我笑著說。

「五十步笑百步，大我幾年嘈喧巴閉！」她伸出舌頭，做我最愛見到的鬼臉。

結果我們隨便找了一間方便的日本餐廳吃飯，她叫了一客鰻魚飯，我吃魚生飯。我們交換了一點來吃，鰻魚並沒有烤得很好吃，大概不是專門店的原因吧，可是晴卻吃得津津有味，半點也不想浪費，很是可愛。

「好好味呀！」
「還可以啦...」

「我哋一陣去邊度玩啊車長？」她問，坐在餐廳的時候，差啲忘記了她今天扮演傷殘人士。

「打機有冇興趣？」

「係我呢個旅程聽到最完美嘅提議！」她雙眼發光。

「一大個世嘉主題樂園，仲要全部都係體感game！」

我們把輪椅寄在商場內，總不能跛著腳玩體感遊戲吧，這邊大概也不會有熟人看到，晴也認同我的想法。

一說到可以玩，她比我更加興奮。

樂園內大概至少有二十種可以讓遊客玩的機動遊戲設施，基本上都是常見的街機遊戲，但加上體感玩法。所謂機動遊戲基本上都不會太過刺激，連富士急垂直過山車都能夠征服（算是征服吧？），這裏的設施簡直都是兒童向。

「準備はできたか？」負責頭文字D那幾部車的事務小姐替我們做完安全檢查之後問我們。所謂的「車」是以跑車作為外型設計的巨型體感遊戲機。

「はい！」我和晴相視而笑，一起說。

基本上不知道她在說甚麼，這是我們唯一懂得的日文。

鬥的是秋明山下坡的賽道，我用的車種是GT-R nismo，晴說她想要試一下寫着「藤原とうふ店」的那部車，她很喜歡那個設計。

當然可以，我說。

「3 - 2 - 1 - 出発！」事務小姐對着咪高峰大叫！

開始的時候，我沒有踩盡油門，晴的86一搶閘便搶盡先機。我本來打算先讓她有一點甜頭，在輕鬆趕上後，然後再裝刺激的在五連髮夾彎之後故意撞車讓她贏。

這全都只是我的幻想。

現實是，讓晴先領先後，她幾乎完全沒有犯錯的帶頭一段長時間，在第一個check point後的幾個排水溝，我才能用經驗所得的一些入溝技巧稍為追回少許距離。

坐在體感機內的感覺跟平常在機鋪差太遠，扭動軚盤的時候，汽車搖曳不停，帶動着整個人跟着晃動，就像在真的跑車上一樣。

看來是我太低估這個遊戲，不，我太低估旁邊的這個對手了！

終於，在一個髮夾彎我逮到晴的犯錯，在比賽當中第一次領先，是機會了！對吧，只要我認真起來，我當然不會輸。哈哈哈哈。

但她仍然緊隨其後。看來要用盡100%的集中力，進入明鏡止水狀態，一定要在五連髮夾彎打低詩晴，不然就沒戲唱了。

「啊！！！！！！」我怒吼。

不行，她的動態完美的和AE86結合，無論任何事情，在衝向終點之前的那一刻，沒有人可以把她們分開。剛才那一個犯錯，只是她自願發生的事，整場比賽也在她的完美掌控之中，這......這......

這種實力實在是太驚人了！！！！

終於在第三和第四個夾彎之間，晴和她的86輕鬆在彎位突破我的GT-R。沒戲唱了，我徹底地輸了...

我從體感巨型賽車機上跌跌撞撞的走下來，我沒有看到自己的樣子，但肯定臉都青了。睛馬上拿出紙巾擦乾我臉上的汗。

「白癡，下次唔好再讓我啊！」她真心地說：「睇吓你，要你諗係邊個位讓我爬頭諗到你流晒大汗。」

「我係唔會輸比同一個人，Twice...」我筋疲力盡的豎起兩隻手指。

「抖下啦中二病！」她笑著扶我就旁邊休息，從售賣機買了一罐冰凍的可樂給我，自己要了一罐橙汁，然後仔細研究着接下來要玩的遊戲。

「你之前玩過好多次？」我問。

「唔係呀，第一次玩，做咩咁問？」她搖著頭說。

「啊...冇咩...」

她是神。
或許她曾經是人，但她做到人做不到的事...

推！！

推

我冇嘢講

個人無事咪好囉，無事先做到世界冠軍架嘛

頭文字D

推笑左

唔啱聽嘅說話你想唔想聽

巴打請講
改到一定改

一陣有文！

你唔覺得你每次過彎都好唔自然嘅咩

真心左
大家睇得開心就好！

除非你克服到呢樣野
如果唔係你無得同我架fc鬥

自推

幫推

我冇嘢講

推! 笑左

同女女打機最驚遇到既情況

休息過後，我們經過幾間鬼屋，我呑一吞口水看着晴，晴又想拿出一個100円，我立馬按著她的手。

「其實呢，琴日個鬼屋都號稱係全亞洲最刺激啦，呢幾個雜嘜牌又有咩好玩呢，不如玩下其他啦！」

「嗯嗯，我非常認同呢位同學嘅講法！」她立即把手從褲袋抽出來，又拿著世嘉遊戲城的地圖研究着。

然後我們玩了好幾個動感射擊遊戲、看起來比較輕鬆的離心力機動遊戲（玩起來一點也不輕鬆）。

其中一個所謂720度旋轉變形金剛大冒險，根本是騙人的，我肯定在我坐上去後他轉了2880度，要不然我怎麼可能會嘔。晴還偷拍了我不停尖叫的片段，當然最後在我的威逼利誘之下刪除了。

之後又夾了五個公仔，晴夾了四個。我也夾了一個，是在世嘉職員的協助下。服務台的小姐見我不停兌換硬幣，實在看不下去。相反，我非常懷疑羅詩晴和100円硬幣之間有一種不為人所知的羈絆、契約或盟誓。

我有一刻覺得，只要每天帶她來玩的話，我甚至不用再經營陽光補習中介這間公司，很快便可以以販賣正版Hello Kitty賺錢而富可敵國。將來只要教懂她自己坐飛機到日本，再自己將玩具出售，我只要提供無窮無盡的100円，就可以每天在四季酒店享受六星級的人生。

嗯，那個其實是《陶瓷娃娃》的故事。

我已經很久沒有這樣輕鬆的想過這些無聊的事情。從幾年前迪士尼樂園的那一天，富士急的前天，世嘉體感樂園的今天，三個主題樂園好像跨過了三個完全不同的人生課題。

我想起心如口中的決定論，我不知道這一切是否都是命中注定，也不可能會知道黎明是否近在咫尺，就算人生只是泡影一場，我也決定要完成這場夢。

「我哋之後去邊啊？」

晴把我從夢中叫回來，她已經重新坐在輪椅上，手抱着剛才夾的戰利品，又把幾個塞在輪椅旁邊的袋。一想起剛才她在86上的英姿，現在又坐在輪椅上，就覺得反差大得讓人哭笑不得。

「唔知啊，出去行下。」我說。

「好啊！」她自己推着輪椅，大概是見我剛才在遊樂場內快要死的樣子，怕我隨時猝死，不敢讓我操勞。

「我推啦...」

已經開始是黃昏時分，在晴不為意間我把她推到台場彩虹大橋的觀景台，在斜前方是自由神像。

「嘩...好靚呀。」她驚訝。

「真係好靚。」

「我記得呢度，係日劇勝地，好多情侶都係喺度開始同埋錫㗎。」

「如果我哋演出緊日劇嘅話，而家咁樣嘅組合應該係《一公升的眼淚》。」我說。

「你應該話，『好啊，我依家好想錫你呀。』，你真係好不解風情！」

「我記得有一次補習...你同我講話，好想去紐約。」我說。

// 「我想去美國紐約，企喺Brookyn Bridge上面，望下自由神像係唔係真係咁自由。」//

「咁你都記得？」

「我諗...暫時應該同唔到你去真嘅，睇下複製品都好。後面嘅彩虹大橋就當係Brooklyn Bridge。幻想下都好。」我說。

「嘩，呢到好多美國人啊。全部都係聽唔明嘅雞腸。」她笑著附和。

「『叮叮叮叮』，單車叫你讓開，唔好阻住條路啊。」

「『呠呠！呠呠！』，咳咳咳咳，好多二氧化碳同埋廢氣，全球暖化好嚴重啊！」

「『碰！轟啊！』，極端天氣令厄爾尼諾現象 出現，有隻大海怪整冧左自由神像！我哋要快啲走佬啦晴！」

「嘻，白癡。」她高興地笑。

「蠢材。」

「大哥哥。」
「嗯？」

「其實...呢個唔係複製品。呢到係台場既自由女神像，係台場既彩虹大橋。而我同你嚟過呢到，所以呢到依家對我嚟講，比十萬九千里外嘅紐約自由神像重要得多啦。」

「嗯，我諗我都鐘意呢到多啲。雖然我都無去過美國。」我說。

「大哥哥…」
「嗯？」

「你係咪永遠都唔會忘記到心如姐姐？」

「大概。」

「咁你可唔可以都永遠唔好忘記我，就算係低啲嘅位置都好，放喺心入面就可以！不過低少少好啦，如果太低...我會唔開心嫁。」

「嗯。」

...

一言為定？

嗯，一言為定。

呢種情況真係錫落去就好

其實真係冇乜可能會忘記到 只能夠將佢埋喺心嘅深處 然後唔再提起 但係一個人靜落嚟嘅時候都係會諗起然後傷心同心痛

個幾月前去過日本個自由神像影相send比女友睇佢真係以為我去左美國

豪好好彩 有晴的出現 帶佢走番出去

幾時有文

「晴。」
「嗯嗯？」

「我唔想咁自私，要你無了期咁樣等我。等你考完文憑試之後，我想返一趟歐洲。」

「你係咪唔會返嚟㗎啦？」

「我唔知。可能會，可能唔會。」
「嗯嗯。」

「你為我做左好多好多野。剩低既時間，都請你比機會我為你做少少野。咩都好，可以令你開心既就好。」我真誠的說。

「...嗯。」

「不過...如果冇可能真正放低對心如既感覺既話，我都冇辦法全心全意咁樣去愛你。」我說。

「我好想講『唔緊要㗎，我唔介意㗎』，或者想用埋最後一個願望，希望你可以唔好走，永遠留係我嘅身邊。」

她稍為停了一會兒，說：「不過我唔會咁樣許願。」

「如果因為咁樣你先留喺我身邊既話，你唔會開心，我都唔會開心。所以我最後最後嘅願望就只有一個。」她站起來回頭看着我說。

「我想你可以幸福快樂。唔係因為我，唔係因為其他人，係因你自己而活着，因你想行嘅路而幸福、快樂。」

晴雖眼有淚光，臉卻仍然掛住笑容，這是她的真心話，沒有錯。

我也想把同樣的願望回贈給你。

雨過天晴，彩虹就係證明。

我望向大橋會心微笑着。

「行啦！」晴見氣氛有點尷尬，一邊推著自己的輪椅，一邊拉著我跑著。

「去邊啊？」

「難得嚟到，當然係要坐下摩天輪睇夜景啦！」

「慢慢啦，睇住啊...」

「啊！！！」

話音未落，晴失平衡在斜坡上仆倒，輪椅帶著幾隻Hello Kitty沖下去撞牆散開，她自己則擦破了雙腿，血從白嫩的皮膚上流下來。我跪下檢查她的腿，膝上的只是皮外傷，但腳踝卻漸漸腫了起來，她說無法用力站起來，看來是扭傷了。

有些人和工作人員想來幫幫我們，又把輪椅的零件拾起來，我聽不懂他們的說話，但看起來輪椅已經無法修復。

我着晴用手繞在我的頸前，然後把晴整個人揹起來，她的身體很輕和柔軟。

「嗨，原來大話講得多真係會變真。」她有點意外的說。

「點解你仲可以咁冷靜...唔痛咩？」

「喊又係痛，笑都係痛㗎啦，吾...自嘲下開心啲掛。」

「以前踢波嘅時候都試過咁樣整親，我諗冇返一頭半個月你應該行唔到...」

「咁就好啦，咁我專心喺屋企溫書！」

「咁我就要...」

「搭一個鐘頭地鐵去搵我！辛苦晒喇！」

「唔辛苦。揹你返去新宿辛苦啲...」

「哦！你依家係咪話我肥！」

「我無咁講。」

「我先得四十幾公斤...」

「四十幾即係幾？」

「八...」

「語言藝術。」

「分明係你太瘦！咁瘦無人鐘意你啊！」她有點生氣的輕力拍我的背。

坐上了回新宿的JR，晴和我累壞了的坐在別人讓給我們的座位上。
「死啦。」她突然驚醒的說。

「下？」

「咁輪椅上面啲公仔未冇人帶佢哋返屋企囉！」

「你竟然唔係擔心張輪椅...」

「照直同老師講未得囉！話我仆親，整爛左張輪椅。」

「咁點解你會無啦啦出咗街...」

「因為我哥哥螺絲粉叫我出囉，Miss Tang都見過你㗎啦！」

「我覺得呢個理由係牽強而且唔合邏輯。」

「螺絲粉你實在係太唔了解老師呢個職業，如果個學生喺遊學團整親隻腳，對佢哋嚟講最擔心嘅就係家長會追究。依家有個學生嘅『家庭成員』突然出現，自願承擔責任，佢哋心底一定開心到不得了！」

「望就係咁望。」我呑一吞口水說，「其實呢螺絲粉真係好難聽，不如叫做螺絲批，好似霸氣啲。」

「唔得呀，螺絲粉明明係你自己改嘅。螺絲粉螺絲粉螺絲粉！螺絲批係大哥，你係二哥！」

「咁邊個係大哥？」

「嗯......未諗到！」她古靈精怪的笑。

然後幾經辛苦，跨過在比肩接踵的新宿站，一堆又一堆的人群、遊客、上班一族，終於回到晴的酒店。晴的老師剛好也在。

「本來佢隻腳都已經受咗重傷，但係又話好想可以同我共聚天倫之樂...最後佢就仆倒，然後輪椅就散開左，事情大概就係咁。真係唔好意思。」我隨便編了一個謊言，我自己也覺得完全不合邏輯。

「唔緊要啊、唔緊要啊羅生，我哋唔好意思就真，琴日自由活動嘅時間冇好好咁樣睇住佢，我哋都知新宿係比較危險，但係都想學生可以有適當自由活動嘅時間...」下刪一千字，身材較肥胖的Miss Tang說。

果然不出詩晴所料，我真的很佩服她，到底她看破了幾多紅塵以及人生百態。

「總之麻煩晒你地。」

「我麻煩你就真...」下刪一萬字。

「咁如果冇咩我走啦。拜托你哋。」我有點不想再跟她說話，我慶幸中學時期自己沒有這麼長氣的老師。

「係啊，羅先生，有關詩晴喺學校欺凌...被同學欺凌嘅事。」

「係。聽緊。」這件事有點激起我的興趣。

「家長日之後，我哋有問清楚過涉事嘅同學，的而且確佢哋之間嘅講法係有出入同埋矛盾。我諗清楚都覺得，詩晴係轉校生，冇可以求助嘅朋友，的確係容易受到針對，特別係一啲聯群結黨嘅壞分子。」

她慣常的托一下眼鏡說，「事後已經對相關嘅人作出懲罰，經過教育之後，佢哋亦都承諾唔會再欺凌任何同學，我相信佢哋係真心悔改，而晴亦都已經原諒左佢哋，所以想同你分享呢件事。」

「我唔在乎嗰啲人之後變成點。但係有冇方法可以令詩晴喺學校多少少朋友？」

「本來我有介紹佢參與學校嘅團契，我哋嘅弟兄姊妹會非常歡迎佢。不過似乎佢怕麻煩而拒絕左我嘅邀請。」

嗯，做得好。如果整個團契的人都像你這麼長氣的話，我肯定想也不想就會馬上拒絕。

「不過好彩嘅係，大部份同班同學聽到詩晴原來一直被人欺凌同埋惡意中傷之後非常憤怒，而且表明開學之後會主動同詩晴道歉以及做朋友。」

「咁實在太好啦。唔該晒你，Miss Tang。」我由衷的感到非常開心，所以這句是真話。

「仲有一件事啊羅生！」
「請講。」

「因為我經常聯絡唔到詩晴既爸爸媽媽，所以想問你，可唔可以留低你嘅聯絡電話，我隨時都可以聯絡你有關詩晴嘅事？」

「啊...我個電話有少少問題，只能打出、不能打入。不如你留低你既電話？有咩我會搵你。」不了。如果有事她會告訴我的，我實在沒有太大興趣聽你說話。

以前好像曾經覺得，謊話是對心愛的人說的，但這一刻肯定不是這種情況。

和班主任談過之後，詩晴洗澡後一拐一拐從酒店房走出來跟我道別。

「我聽朝走啦。」她說。

「我都係。」

「最衰我同你一個成田一個羽田機場啦！」

「唔緊要，返到去我哋都會再見。」

「真嘅？」

「當然啦，你唔使補習咩。」我說。

「嗯嗯，不過如果唔係補習你會唔會見我？」

「會。」

「開心！」她笑著想跳，但突然想到自己腳痛又作罷。

「返到去記住第一時間睇醫生，西醫、跌打咩都好。唔好要人擔心。」

「嘻，邊個人啊？唔知喎！」她得戚。

「我啊。」我摸摸她的頭，「夜啦，快啲返去瞓啦。早抖。」

「早唞啦，香港見啦蠢材！」她熱情地揮手，一拐拐的走回酒店房。

「真係唔知邊個先係蠢材...」我默念。

我摸摸疲憊的肩膀，獨個兒離開她的酒店，回想起這個旅程的一切，想起我和晴的一切對話和經歷，會心微笑著。

（第三十九章 彩虹大橋 完）

呢兩日都好忙！
今日無啦！要去和理非遊行！
大家有緣tst見啦謝謝大家一路支持。
有時間就推post啦

新讀者lm
我都去左加油

啱啱去完行
番屋企途中睇
晴好可愛

推，大家辛苦了！

推!

自推，一陣有，謝謝大家。

再推

四十二，海豚麵包店

回到香港之後，我第一時間到表哥的家接回橙。

「唔該晒，表哥。差你一餐飯。佢乖唔乖？」

「挑，一世人兩表兄弟計乜嘢。佢乖呀，超級乖。幾乎冇郁過。而且我開始明你話佢有靈性係咩意思，佢對眼好似識講野咁。」表哥說，「當然佢冇咩點同我玩過或者傾下計...」

「佢係比較睇心情。」我說。

「喵...」在旁的橙示威。

「佢應該係掛住你啦。你就好啦，隻貓咁嗲，以前養嗰兩隻都無咁甜。」

「我係幾好彩。總言之，呢幾日麻煩你了。」

「其實我無做過咩，做地盤既返工返足六日，返到屋企有時好似無左半條命咁。」

「我聽講有啲人做得好舒服。」我說。

「人就得咁多，養左啲死懶鬼自然就要我地後生仔填嫁啦…我仲想升職結婚嫁。」

「無問題既，有麝自然香。」

「諗住下年擺酒同你表嫂結婚，希望儲夠數啦。」

「仲係嗰個？」我笑著說。

「係啊仆街仔。到時你唔好唔嚟啊！仲有，記住我同你講過咩啊。」他拍我肩膀。

「嗯。收到。」

應該是上一次橙「消失」令我有點陰影，不敢讓她在室外逗留太耐，而且表哥住的村屋跟我住的地方很接近，所以就直接跳上了的士回家。

回家的途中，我想了很多有關家人的事。

老實說，我大概有很多可以討厭姨姨的原因，但現在真的都沒有放在心上了。只是單純的沒有原因想跟她和叔叔見面，即使見到面，也不知道應該要說些甚麼。

除了血緣之外，我和家人之間好像已經沒有任何可以稱得上連繫的事。

我一打開家門，橙就立馬跳上床。

從她的步姿看起來，應該重新長回了不少肉，回復到失蹤之前的正常體重，看起來這幾天她除了吃詩晴那些罐頭之外，真的完全沒有動過。

整天除了聽音樂、看書，幾乎甚麼也沒有做過 ，晚餐也只是隨便弄的三文治。旅遊回來之後的第一天，總需要花點時間重新調節心情。

除此之外，我在睡覺之前撥了電話跟晴聊了一會兒。

「跌打師傅話我隻腳應該無大礙，純粹扭親...休息一頭半個月應該冇問題。」

「錯有錯着啦，努力自閉溫書。」

「月尾生日啦，想出去玩一兩日都好！本來諗住返香港仔搵返啲舊朋友見見面，暑假點可以日日都留係屋企㗎。」

她有點不高興的說。

「你幾時生日？」

「7月26，暑假生日真係好慘！除左好朋友，基本上無人會同自己講生日快樂。幼稚園既時候連生日會都無啊！」她說。

「唔緊要，今年會多一個人同你講生日快樂。」

「嘻，多謝喎。咁你生日呢？從來都冇聽你講過。」

「5月3。」

「過咗啦喎！點解嗰時你唔講嘅！」

「吾，我覺得冇乜特別。」我說。

「點會唔特別！」

「你想要咩生日禮物？」

「唔要呀，我今年都冇送生日禮物比你，咁樣唔公平。下年先啦！」她笑著說。

「好啊。」

「有時我真係分唔清到底你係真蠢定係假傻，真係唔識氹女仔定係扮唔識！」她顯然真的很困惱。

「好難捉摸啊。」我用羅家英口吻說出，她隔着電話大笑著。

「好啦你都攰㗎啦。俾我煩左咁多日，早啲休息！」
「嗯，你都係，小心隻腳。」

「早抖！」她甜蜜的說。
「早抖。」

掛線之後，很快我便我抱著橙入眠。

在夢中，我變了一隻和橙一樣的三色貓，只是頭上的黑色毛比較多一點，如果我是自己的主人的話，大概會被叫成「黑」。

我和夢中的「橙」就在村內隨便跑著，橙在夢中跟我說了很多話，但我幾乎都想不起。

我只記得自己也跟她說了很多自己的近況，我不知道為甚麼要解釋這種事，她明明每天都跟我在一起。

後來的情節都很模糊不清。只記得後來有一群並非來自公園和垃圾站的貓想要拼命抓着橙，我奮力反抗，之後就醒了。

奇怪的夢。

醒來後，橙仍然很安穩的睡在我身旁，這刻我也很想知道，到底橙會否做夢，又會否夢到自己變成人類？

聽日仲有！

洗澡後，我終於重新開始自己的工作。在日本的時候，堆積了一大堆的WhatsApp沒有回應，開始放暑假，基本上是我們這個行業的旺季。

一開始經營這門生意的時候，我有擔心過客人在得到對方的電話之後會跳過我，直接交易。後來發現這種擔心是多餘的，因為只要她或他拒絕支付佣金的話，我就會永遠把他們放進黑名單。

但大部份的大學生都需要一個以上的學生，又或者不幸遇到糟糕的家長被裁，都需要找上我，家長的那方面亦然，所以理性上，建立長期的合作關係才是對雙方有利的最佳選擇。

當然偶爾也有走數這種的情況出現，但實屬少數。

逐一回應之後，道理上應該能夠順利獲得不錯的佣金。想到未來一個月應該也要不停在將軍澳區出入，我也趁機多接了幾個住在那邊的學生，填補一下和晴補習之前的時間空隙。

要是我到她家的話，晴喜歡在下午茶時分才開始補習，因為她每次都想要我吃過晚飯之後才走，她說這樣時間比較合適。

有時我會覺得有點不好意思，不想再收她補習的錢，但她總是硬要塞給我，要是我不願意的話，她就會趁我不為意的時候，放進我的背包。

「數還數、路還路啊！唔好玩嘢喎靚仔！」

「好似又食又拎咁...」

「你有幫我補習㗎！」

「咁所以你都有請我食飯做補償。」

「兩樣嘢點同呢！反正都要煮飯㗎啦，多個人多雙筷姐。」她說，「如果你想報答我既話，有件事我想拜托你嫁。」

「做到一定做。」我說。

「...其實係咁嘅，」她有點不好意思的說，「之前住喺香港仔嘅時候，細個既時候每逢生日，屋企人都會買一間小店嘅蛋糕俾我食，食咗好多年。升左中學之後，就算我同嫲嫲無親身去拎，每年生日我班死黨，姐係阿糖佢地都會買嚟送俾我。不過搬屋後，我少左同佢地聯絡，而家自己隻腳又傷左，嫲嫲又去唔到咁遠...」

「你想我去幫你買？」

「部份正確！其實我已經打電話去訂左㗎啦。到我生日前一、兩日，你拎呢到既錢去攞就得！」她拿出幾張100元說。

「又話而家閱讀卷冇呢個選項。」我說，「唔使啦，你請我食左咁多餐，生日請你食個蛋糕可以掛？」

「好啦！多謝你啊。大哥哥，生日嗰日你會陪我嫁可？」

「當然會，到時如果你好返少少，帶你去附近食野又點話。」

「嗯嗯，我今次想食吉野家！」

「又食吉野家，不如話食M記啦。」我開玩笑的說。

「都好啊，十七歲既願望就係去食好多個肥美又多汁既豬柳強，好好咁放縱自己一日…之後先重投DSE既懷抱。」

「好慘痛既生活。」我想起自己中六的那一年。

大家都要保重
雖然令大家「傷心」係應該有滿足感但知道近排大家本來都好depress希望晴篇令大家開心返

休息左都好幾日 終於有返少少心情！
知道大家都好辛苦，一齊努力走落去。
唔好信個妖婦啊！五大訴求一個都不能少！

好多人心入面都會有咁樣既一（幾）個人啊
就算唔係過身 但都可能因為種種原因
唔會再相見
未必係恨 未必係愛
只係單純好似失去左心靈既一部分而遺憾

海豚麵包店個篇號應該係四十傻左 唔好意思！

豪真係好幸運
可以喺對人生無希望嘅時候 遇到晴
遇到一個真心對自己好嘅人

樓主喺現實 一定要好好咁珍惜晴

唔知道有無讀者係今日放榜
想同你地講加油！

雖然呢次成績影響好似好大
但其實將來既路仍然都係你地手上
要成功惟一既要求唔係要幾多分幾多分
而係「永不放棄」

加油！如果有咩想傾／排choice有問題都可以問，
個人經驗分享！
當然都可能根本無讀者係今日放榜

話咁快就3年
仲有1年就畢業

收到！
一定會！
不過其實唔想劇透住

還我青春
寧願嚟多次DSE都唔想畢業返工

推啊

過一陣有！

詩晴係今年定上年dse?

2017年係中五
應該係上年dse?

無錯！上年故會cover埋放榜！

我同詩晴同齡

回來大約一星期後，軒致電給我，用香港的電話號碼。

「喂仆街仔，睇你ig story，你去左日本唔搵我既？」

「大佬我去東京唔係沖繩，距離好遠下…」

「你上次走既時候曾經話過，只要我地再喺同一個時區，你就會娶我…」軒扮女聲說。

「收皮啦你…我幾時有咁講過。話時話，你返左香港咩？暑假係潛水旺季喎。」

「呢個都係我打俾你既目的。」他吞口水說，「我應該呢一、兩年都唔返去啦！即管約我啦Baby！」

「…你早兩個月先講到要喺沖繩尋找自我，同未出現既新恒結衣共度生與死，而家又反口？」

「いいえ！NONONO！我已經搵到我既新恒結衣啦。就係喺你走之前既嗰兩日，我遇到一個充滿仙氣既香港女仔跟我學浮水，佢同我理想中既情人一模一樣。我膽粗粗咁喺離開沖繩走之前約佢，而家佢已經係我未來老婆啦。」他興奮地說。

「…又會咁順利都有。」我有點不岔。

「世事難料啊，講起上嚟都要多謝你，如果唔係你，我就唔會推曬啲旅行社既Booking，亦都唔會遇到你阿嫂。」軒的聲音甜得讓我有點發毛。

「阿嫂…佢咩人嚟嫁？」

「佢叫阿秋，同我同年。我咁夏天，就係阿夏啦，我地連住嫁，係唔係好夾呢？唔洗知佢係咩人，睇個名就知係命中注定。」

「完全唔明你個logic…咁佢又要搵阿冬？得啦得啦…仲話叫我娶你，根本自己有曬打算。」

「我決定左返嚟搵錢，儲夠錢就會結婚，然後睇下有無機會返沖繩，始終都係會掛住咁靚既太平洋。啊，結婚你一定要做我伴郎，無你我唔會結。」

「嗯嗯。」救命，他是十日內第二個跟我說想要結婚的人，我才22歲。

「『嗯嗯』…？點解你用字成個少女咁？做左絕育手術？你最近係唔係一邊自慰一邊『嗯嗯』、『嗯嗯』咁樣？」他恥笑我。

「…」

「我知啦，上次你講嗰個女仔。兄弟，你把聲比起上次見你開心返好多，唔錯唔錯！」他很高興。

「大概係，似乎佢對我既影響比我相像中高好多。」我想了想，覺得自己好像說得太多，「喂，你到底打比我做咩？」

「無啊。純粹係想同你講我返左香港，隨時可以見面。」軒說。

「嗯，一定要見面。」我說。

在晴生日之前幾天，我按照她給我的麵包店地址去了香港仔一趟。

我對這個地方一無所知。無知的程度大約是，在看過彭浩翔的《香港仔》之前，我還以為香港仔是香港島的別稱。

直到現在都無法接受，有一個跟自己這麼接近的女孩子，就在這個我一無所知的地方長大。（當然，事實上本來我對於調景嶺也是接近一無所知。）

南港島線正式通車之後，這邊的市民生活好像容易了少許，連錦上路都有地鐵站，很難想像附近方圓百里也沒有鐵路網絡的生活。

我按照詩晴的指示，從海怡半島站下車，然後轉乘俗稱「艇仔」的快艇，飛快的橫過一片像河又像溝渠的避風塘。坐這種艇仔的感覺跟渡海小輪有很大的差別，速度快、整個人會隨着海浪而左右搖曳之外，聞起來是一陣會上頭的汽油味道。

艇很小，船長是一個中年伯伯，乘客跟他的距離都很接近，有些應該是香港仔的居民，他們在高聲聊著，我在旁邊聽着。

充滿水上人口音的對話，配合著快艇摩打的咆哮聲，海浪拍打着船身，各種奇怪的聲音混雜在一起，我居然沒有覺得吵耳的感覺。

從鴨脷洲成功渡海到香港仔，晴說的麵包店應該就在不遠處，我卻誤打唔誤撞的走到魚市場附近。之前有聽過晴說有關魚市場的故事，在她小學的時候，他的爸爸偶爾會到這裡賣魚。

當然，下午時分的魚市場早就關門大吉。

晴說，魚市場一定要清晨時分運作，因為法例禁止大部分日間捕魚的船種，因此在香港海域附近作業的漁民以及漁船大多都只能在晚上工作。

所以在清晨時分，漁獲最新鮮的時刻，便是他們分貨、買賣的時刻。

後來，香港醞釀立法禁止拖網捕魚，她的父親也趕緊換了另一種漁船，捕魚的地點亦離香港越走越遠。所以由高小開始就沒有再來過魚市場。

直接間接之間，亦令她失去了母親。

「咁你係咪好憎呢條法例？」我問過她。

「唔憎啊，事實係拖網捕魚對環境真係會產生好大嘅問題。捉魚係夕陽行業，就算我地唔變，個社會都要變㗎啦。我地屋企，單純係無意中嘅犧牲品，就算係幾聰明嘅人都諗唔到啦！」

「你真係樂天得無話可說。」

幾經辛苦，我走回香港仔的鬧市。這個地方跟道路寬闊、規劃完整的調景嶺完全相反，狹窄的行人路上人與人之間的距離大約只有0.1個身位，因為附近都仍然沒有鐵路站的關係，巴士和小巴不停在道路中穿插出入，車來車往。

我開始明白為甚麼晴會覺得在將軍澳區的生活有點難適應。

在她成長的這裏完全是另外一個世界啊。

咁多巴打同晴
又同區又疑似同校又同齡

利東站先有船搭

想知軒去沖繩既原因係唔係真

呢個係我老屈

在人群之間，我找到了「海豚麵包店」。

店內有一個應該四十出頭的中年女人，還有一個應該是二十來歲的工讀生少女，女人落手落腳處理蛋糕和麵包，少女則負責在櫃檯收錢以及聽電話。

從進入店舖的第一秒，我的眼睛完全無法停止注視中年女人，她長得比我看過與她年齡相約的女性都漂亮和年輕。

當然亦有機會是我對於她年齡有估計上的偏差，但她又散發著一種某個年紀才有的女人味。倒是最令我感到特別的是，她給我的感覺很熟悉，好像是那裏見過的人一樣。

「你好，我係嚟拎蛋糕。」我對工讀生說。

「請問係邊位訂嘅蛋糕？」她問。

「羅詩晴。」我說。

「老闆娘，詩晴個蛋糕啊。」

中年女人聽到之後沒有回應，只是急步跑去雪櫃拿出蛋糕，卻又步履蹣跚的走向我，緩緩把蛋糕遞向我，但又突然縮手。

「啊，蛋糕幾錢？」

「你係晴晴既邊個？」她問。

「我？我係佢朋友...嚴格嚟講係補習哥哥。」我有點不知所措。

「佢...最近點？」她問。

我明白了。

她是晴的媽媽，難怪暗地裏有幾分相似的感覺，亦是如此才一直吸引着我的眼球。

「...佢好好啊，呢一年佢好俾心機讀書，應該可以順利入大學。佢最近啱啱去完日本遊學團，玩得好開心。」

「咁就好...」

「啊，不過佢去日本個時整親隻腳，所以先唔可以親身過嚟。」

「唔係咁...」詩晴的媽媽突然哭了，用手背輕抹眼淚，大概是製作蛋糕時的習慣。

「我有新嘅家庭，我知道佢可能好討厭我。由中學開始，佢每年都係叫朋友過嚟拎蛋糕。所以...佢已經好耐無過嚟。同腳傷無關。」她嗚咽地說，旁邊的工讀生為她遞上紙巾。

「個傻妹每年生日都要食我整嘅天使蛋糕...所以一聽到個名同埋日子，我就知係佢。」

她接著說，「每一年我都會喺蛋糕入面夾一封信，就算生意唔好，我都唔想執咗間鋪頭...我唔想連唯一同佢嘅聯繫都冇埋。」

對了，大概是這個原因，詩晴才會知道自己有一個新的弟弟吧。

「點解你唔搵佢？」我問。

「我諗係內疚...佢一定好憎我，我唔想再打擾佢嘅生活。一個人走咗去，但係我真係好辛苦...我都想要一個完整嘅家庭，我唔可以同一個一年淨係見一兩次嘅老公繼續行落去...」

「我明。不過...我想話俾你知，阿晴佢冇怪你，一啲都無，佢完全體諒以及理解你做嘅一切決定。」我說。

聽到這裏，晴的媽媽哭崩了，完全無法說話。

「佢只係同你太似，所以諗法一模一樣，佢擔心自己會打擾你嘅生活，可能亦都唔知道見面應該要講啲咩，所以先唔去搵你。其實我知道佢...好想見到你，亦好需要你。」

「我唔知，一切已經返唔到轉頭...」

「點會返唔到轉頭，晴先十七歲。除咗死亡之外，冇嘢係返唔到轉頭。」

「個蛋糕…拜託你啦。」她說。

「你要俾就自己俾佢啦，我諗對於佢嚟講，蛋糕既意義根據就唔係蛋糕本身，而係整呢個蛋糕既媽媽。如果你想見佢嘅話，隨時打呢個電話俾我。」我從錢包內拿出卡片。

「多謝你...」她看到我錢包內和晴的即影即有合照，「你係佢男朋友？」

「點講呢...唔算係。不過對我嚟講，佢係比女朋友更加重要嘅人。所以，唔使多謝我，佢開心我就會開心。」

離開海豚麵包店，我又想起有關拖網捕魚的事，想起一場來自過去的辯論比賽，想起那一位來自過去的女孩。

如果這個世界再沒有拖網這回事，是否就可以救回快要逝去的海豚？

（第四十章 海豚麵包店 完）

最後三章，最後萬五字。

感謝大家風雨同路同埋2個月來既陪伴！

除咗死亡之外，冇嘢係返唔到轉頭。

咁就完唔捨得

唔捨得

大家有咩傷心事都唔到諗埋一面
要搵人傾訴

以為係晴救豪，點知豪都幫晴一個大忙

推！

佢地互相幫助 互相影響
大家相輔相成
快啲一齊啦

加速加速加速加速

感情要發展得好始終都要雙方面付出！

一定要！都係我想同大家講既野

多謝樓主先真

收到，對不起大家！

好睇 推

原本以為隔章咁跳嚟跳去會睇得好辛苦，點知又冇
2個故之間有關係嘅嘢都好多，所以睇得都幾開心

大家咁話

謝謝你
睇得開心就好！
寫既時候放左好多前後對應一個人既轉變好多時候都會有前因後果的

四十一，
妳的快樂時代

「叮噹、叮噹、叮噹」

幾秒後晴打開門。

「生日快樂！」今天我穿起家中為數不多的純白色恤衫。

「咁早到嘅你！多謝你呀，靚仔。」晴笑容滿臉，來到生日的這天，她基本上已經不需要用拐杖都能夠順暢走路，看來康復的程度比想像中快。

她還穿着平常在家穿的T恤，還有橡筋短褲，有點睡眼惺忪的樣子，快到中午，她看來才剛起床不久。

「死啦，大哥哥你咁悉心打扮嘅，我仲咁頹添。平時好日都唔見你着恤衫！」她摸摸頭看着我說。

「我分唔到你係串我定係讚我...快啲換衫啦！」我著急。

「下，去邊啊...唔係補習咩？」她傻眼的問我。

「生日流流補咩習，白癡。」

「咁去邊啊？」

「麥當勞囉，你唔記得啦咩？你話想食豬柳蛋漢堡。」我反問。

「嘿，係喎，咁你等我一陣！」

「着靚啲呀！」

她用了點時間在房間內配搭，最後換了一條高貴的深藍色連身裙，露出漂亮的鎖骨和纖幼的雙手。

「呢條裙你覺得點啊？」她臉泛紅的問。

「完美。我同你呢個配搭一定會俾人覺得係去食法國米之蓮餐廳fine dining。」

「我哋都係去食fine dining呀，不過係去美國餐廳，而且時間比較早姐！」她笑著說。

我扶她到地鐵站，她穿起漂亮的晚裝，卻一拐一拐的走起來，很是可愛。

「係啦，其實調景嶺都有麥當勞。做咩要去將軍澳尚德？」

「嗰間大啲。坐得舒服啲嘛。」

「明明就係調景嶺嗰間大啲，不過你竟然做埋資料蒐集！」她有點意外的說。

「係咪好感動呢？」

「直頭想喊添啊！特別係嫲嫲今日好似唔記得咗我生日咁，竟然一早冇講低就出咗去！冇心肝，我要罰佢一個星期冇得食鍾意食嘅餸！」

「可能佢去咗買禮物呢？」

「哼，最好係啦！都係你有孝心！」她開玩笑的說。

我們在將軍澳站下車，花了好一段時間，我細心的攙扶着行動不便的晴，緩緩的走到離地鐵站有點遠麥當勞。

走進麥當勞，我們點了兩個豬柳蛋漢堡以及一個麥樂雞餐，等待顯示牌彈出我們單據上的數字。

「喂，食fine dining，點解其他人着得咁求其嫁？」她在我耳朵旁邊悄悄的問。

「實在係太過唔尊重個場合...」我生氣的說。

「講嘢仲咁大聲，一啲餐桌禮儀都冇！」她說完之後，忍不住笑了。

「鄙視呢啲人！」

「Thank you very much.」我用紳士的方法禮貌地打招呼和道謝，再從被我嚇呆的員工手上，接過裝着食物的托盤。

「喂！好尷尬呀！過咗火！」晴笑著拍我的手臂，倚傍在我身旁。

「尊重場合啊。你再打我，倒瀉曬無得食嫁啦！」我笑著回應。

自PISH!

香港好細

希望大家喜歡既 可以留言正評！！

尋日一日就追晒POST...
睇到心如自殺真係好sad...

btw!真係好好睇

多謝你既讚賞同埋用時間追曬。
個故都好快會完，幾日內。

要完喇

btw 晴表示：唔撚再食吉野家，忍痛唔再食吉邊，要食就去日本先食

支持，唔食吉邊

想問下毒品集團故仲會唔會寫?

比你喺到追數

會寫，不過要完左呢個先！
應該下星期會開post，正式重推

如果你等左好耐 對唔住

我領著她到其中一張四人枱坐下，枱旁坐着一個拿着報紙看的老人家。

「婆婆，請問我哋可唔可以坐喺度啊？」晴問。

「梗係得啦...乖孫，生日快樂。」老人家放下報紙。

「嫲嫲！！！」晴高興得大叫起來，身旁的人看着我們，我連忙掩着她的口。

「喂，好尷尬呀，高級餐廳嚟㗎，唔好大叫啦。」我笑著說。

「嫲嫲，我仲以為你唔記得咗我生日，原來你地兩個夾埋玩我！」

「阿豪啊，話你想食麥當勞喎，叫我過嚟俾個驚喜你，氹下你笑。」看到孫女這麼驚喜，嫲嫲也很高興。

「喂喂喂，乜你原來識比驚喜㗎？」晴對著我說。

「少少咁啦。」

「不過做乜要嫲嫲走咁遠喎，去返調景嶺嗰間未得囉！」

「我以為呢間大啲嘛。」

「蠢材！要咁大做乜？」她問。

「唔知呢。」

我們三個說著笑著吃着，大約過了20分鐘，兩個麥當勞親善小姐開始清場。

她們擋着想要進入我們所在區域的其他人，有一些工作人員走過來，負責用氣球佈置好場地，又播上派對音樂，現場逐漸出現着一股歡樂的氣氛。

「我哋要走啦！人哋搞生日派對啊。」晴說，好像有點依依不捨的感覺。

「痴線，我哋俾咗錢食fine dining，點可以咁早走。」我說。

「係囉，麥姐姐唔好蝦我老人家。」嫲嫲說。

「你地兩個真係呢...」晴的語氣好像她才是長輩。

「大家好啊，我係負責今日生日派對嘅Amy，請問係邊位小朋友生日呢？」穿着麥當勞制服的麥當勞親善小姐拿着咪高峰說。

「呢位羅小朋友啊！」我和嫲嫲異口同聲，齊齊指向晴，連同在生日派對範圍外的人都一起歡呼。

「你係咪就係晴晴呢？唔使怕羞喎，我哋今日會有好多好好味嘅食物、同埋好玩嘅遊戲陪你過生日。」

「好尷尬呀！三個人開生日會，仲要去麥當勞！」晴臉紅紅，笑得咀不能合攏。

「邊個話三個人㗎？」

「仲有你以前嘅男朋友啊」

開生日會好窄喎嗰位，有次見到啲人係尚德嗰間搞逼到核爆

Amy係咪之前個位同事Amy

個撚字係佢講定你幫佢加

我加
佢淨係講左後面兩句

彩蛋果然睇得好仔細認真

總括來講我都仍然係唔係好識南區同將軍澳區
同大西北簡直係兩個世界
就好似晴識我之前都冇坐過輕鐵

「下！你講咩啊？」晴有點無法明白我說的話似的，「仲有邊個呀？」

「你自己睇下。」

「喂！！！羅！詩！晴！」剛走入麥當勞的幾個女孩一起說。

「阿糖！薇薇！仲有曉敏！」她不敢相信自己的雙眼，目不轉睛的看著三個來自香港仔的兒時玩伴，再和她們高興的互抱著。

「點解你哋幾個會喺到嘅？呢度唔係香港仔喎！」晴問。

「你男朋友仔ig direct我地。」叫阿糖的女孩說說。

「初頭仲以為係邊個痴線佬，連icon都無。」另一個叫曉敏的說。

「我哋好掛住你呀，唔係以為我哋會唔記得你生日掛？」最後一個叫薇薇的說。

「我都好掛住你地呀...我愛你地啊。」晴眼有淚光，「仲有多謝你喎！大哥哥。」

「今次真係要多謝。我搵佢哋搵得好辛苦...趁你去洗手間嘅時候，偷偷入你間房影低佢哋張相，然後再喺你堆follower入面搵搵搵...我差啲真係以為自己係變態佬。」

「我都知你變態㗎啦，估唔到你變態到連我啲靚女朋友都想溝！變態佬！」她笑著說。

「啊，另一個就冇咁難搵，喺日本拎左佢電話。」

「下？」

「得幾丁友點開生日會啊。」我指著門外。

「詩晴生日快樂！」長得胖胖的Miss Tang從門外走進來，以招牌的手勢托住眼鏡，用沙啞的聲音叫着，想必是最近課堂說得太多話。

「Miss Tang你都嚟咗？」晴驚訝的說，她開始有點不相信這是現實。

「唔止我呀，仲有成大班5C班同學，佢哋個個都話好想同你道歉同埋做朋友。」她肥胖的身軀後，原來收藏着十多個學生。

「對唔住呀晴姐，你大人有大量，我哋之前只係羊群心理，人講咩就信，真係唔係有心傷害你...」帶頭的臭MK說。

「對唔住呀...」其他人和應。

「唔緊要啊傻，我都冇嬲你地，過去左就算啦！仲有！唔准叫晴姐，呢樣真係嬲嫁！」

「咁我地以後叫你晴B啦。」臭MK笑意淫淫地說。

晴甜絲絲的笑著，如果我還在臭MK這個年紀，看到這樣甜美和大方的同班同學，肯定會在一秒間溶化。開始時大概是想引晴注意才這樣惡意攻擊她。

一大堆的驚喜，對晴來說當然是始料不及，這大概是她出生以來其中一個最快樂的生日吧？

//我最想要的，也只不過是一個有著那些愛我的人的生日派對。//

她在那篇名為《我的快樂時代》的隨筆這樣寫著。

晴是一個很乖的女孩子。樂天、活潑，對身邊的人也只有善心、沒有惡意，沒有澎湃的野心，只是單純地討厭虛假的人。

她值得這一切，她值得身邊所有人的愛護。

到頭來，我送給羅詩晴的三個願望，每一個她也是用在我的身上，一步一步的讓那個失去人生目標的我走出過去的陰霾和黑暗。

我也沒有甚麼可以回贈給這個蠢女孩，唯有努力完成她無意中讓我知道的小小夢想。

晴盡情的在生日派對上跟身邊的朋友追逐、玩樂，唱着小孩的歌，玩低智商的遊戲，甚至連嫲嫲也樂在其中，這個畫面看在我眼內，比我想像中更有滿足感。

她快樂就好。

妳快樂就好。

這個派對在她七歲的時候就應該舉辦，雖然遲了十年...

但我知道她不會介意的。

如果有個男仔為我咁做
真係感動到想喊

豪好好 好開心

仲掙媽媽未出現

當初我以為得媽媽會出現

我都以為係

或者得前男友
大家係咪會棄故

其實得橙出現

呢part係真人真事定劇情需要？

樓主同晴要開心生活落去

去左up water！散band 有文

屌你老母差佬推人落街 屌你老母

樓主同各位手足平安走咗未

樓主見字請報平安

返來囉

樓主

樓主safe?

班狗痴線嫁

屌 應該真係

我冇事呀！我冇事呀！
琴晚太攰，撤退左之後掛住聯絡、睇新聞
而家食晏先得閒

我自己都好多兄弟俾人搭咗。。。
其他讀者、手足冇事都想上水揮下手啦

晴嬲到解除咗緊箍咒
21號唔會再拉住我
其實我已經衰過，冇嘢驚
而家已經嬲到痴晒線

光復香港 時代革命

屈手嗰單真係痴撚線
大庭廣眾都咁
去到狗屋真係唔敢諗

21號同佢死過，正仆街玩困獸鬥

樓主要小心
唔好要晴擔心

推下

樓主小心

樓主小心

咁講即係同晴一齊緊，個故有happy end

可惜現實世界場抗爭未成功仲要繼續

輕輕一推

對唔住大家，一陣有！

唔洗對唔住
你無做錯到

雖然遲了十年，但我知道她不會介意的。

「喂...」一把熟悉的聲音傳來我的耳邊。

「咁而家係咪即係唔使要我啦？」軒像攝青鬼一樣，無聲無息的出現在我左邊。

「喂阿哥，嚇死咩。」我大驚。

「你做左虧心事？」他扮鬼說。

「頂。係呀唔使要你啦...本身唔知佢班主任咁把炮，帶到咁多個同學過嚟，諗住叫你嚟充撐下場面。」

「咁係咪即係中出即飛我？」

「乖啦，下次得閒請返你食飯。」

「你講嫁！」說罷，我便把軒推到餐廳外。

另一面的晴好像完全投入，完全沒有留意到我們這邊發生的事。

生日會圓滿的進行，我放心的鬆了一口氣。「Amy」向我的方向微笑，我輕輕點頭向她道謝。

某次在詩晴的學校附近，等待她補課結束時經過這家麥當勞，跟好久不見的灰髮女孩重遇了（她現在是黑頭髮的）。我跟她聊起詩晴願望這件事，她義無反顧的說可以幫我，說要答謝我那時候的「幫助」。

「老實講，其實我咩都無做過。」我說。

「大概就係因為咩都無做過，令我覺得...原來世界上仲有好既男人。所以而家我...同男朋友好開心啊～」她笑著說，「你啊，幫人搞生日會，但又唔一齊咁算係點啊？過分啊。唔好要我睇錯人啦！Peter仔！」

「啊，知啦知啦。」

對了，到底算怎樣呢？

看著詩晴和身邊的人手拉著手、興奮慶祝，不知為何，我突然想起在伊利沙伯體育館，看著心如和隊友一起感動慶祝時候的感覺。

對我來說，在甚麼歡樂、喜慶的場合都好，我總是會像個局外人一樣不知所措。

一想到這裏，我就想到外面抽一口煙，就算不會發生甚麼好事也好。

正當我轉身想要離開之際，一隻溫暖的小手從後拉着我。

...

「喂！蠢材！你諗住去邊啊？」女孩問。

「我諗住...」男孩回答。

「唔准走，唔准食煙啊，拖實我，一齊玩。」女孩一臉認真的說。

...

晴拖着我的手，拉著我走進人堆中，他們排着隊，我搭著晴的肩膊，臭MK又搭着我的肩膊，Amy興奮的帶領大家唱著歌，玩那個我至少十五年沒有參與過的火車捐山窿。我就像被那種氣氛所感染所帶動，興奮地跟住大家念着口號，指著輸掉的人，就像我能夠完美融入人群一樣。

多謝你，羅詩晴。
我現在擁有的這一切都是因為你。

派對完結之後，詩晴逐個擁抱來參與生日會的每一個人，感激他們的愛，三個童年玩伴、每一個同班同學、胖老師、當然還有先回家的嫲嫲，最後會場內就只剩下我和她兩個人。

「喂！」她拉著我的手說。

「嗯？」

「點解你對我咁好呀？我同你三個願望冇拖冇欠㗎啦喎。」

「因為唔知點解，見到你開心嘅話我都會好開心。」

「嘻，所以你係為咗自己？」

「冇錯，係為咗自己。」我就。

她緊抱著我，過了很久才說話。

「你點知我嘅生日願望㗎？」

「我偷睇你本隨筆簿。」我笑着說。

「哦，你終於認啦咩！」

「『我的快樂時代』，我希望可以為你帶來你想要既快樂。」

「我想要咩快樂啊，我唔記得左自己寫左咩啦…」她說。

「『有人說...』」我高聲朗讀她的文章。

「嘩！唔准讀啊！」她掩著我的口。

「行啦蠢材。」我說。

「去邊啊？」

「食蛋糕囉。」

「啱啱未食咗囉。」她不解。

「頭先唔計。」

我扶她走出麥當勞所在的商場，過馬路走到公園前。剛才玩得得意忘形，我都忘了她的腳傷。

「點解唔計啊？」

「啱啱嗰個都唔係天使蛋糕，而且都唔係『海豚麵包店』整嘅蛋糕。」

「我仲以為你唔記得咗去拎添！原來你想儲肥我！」她笑著說。

「就算我唔記得，『佢』唔會唔記得掛。」我指著前面。

那個海豚麵包店的女人拿著蛋糕，在遠處望著我和她。晴向著我手指的方向望過去，在一息間整個人靜了下來，視線再也無法離開面前這個女人。她們對望著，百般滋味在心頭，仿佛世界上的一切都逐漸停了下來，因為除了她們兩個本身，其他事情都再也不重要了。

直到地球再次轉動時，晴用盡全身的力氣 ，一拐一拐的併命想走到母親的跟前，淚水一點一點的滴下，她一邊擦著眼角，一邊不願停下來的拐着腳過去。

女人見狀，馬上從遠處跑過去，攙扶着步履不穩的晴，兩個相擁而哭。

「媽咪對你唔住，我冇面見你...」

「唔係呀，唔係呀媽咪...我好掛住你啊，無事啊...」

「晴晴，你呢幾年係唔係生活得好辛苦？」

「我冇呀，我好開心呀。」晴擦擦眼說，「我活得好好啊，你唔使擔心我。」

「我好自私...對唔住...」母親痛哭著。

「真係唔係啊！所有人都總有軟弱嘅時候，我都會有...我都有試過鬧你㗎，不過其實我淨係想見到你...見到你就足夠㗎啦。」

「傻女...」

「唔准喊啊，個女生日你要開心㗎。」晴雖然一邊哭着，卻流露着真摯而又溫暖的笑。

「知道啦，媽咪知道啦...乖女...」

她們的重逢比我想像中來得更直接，兩個傻瓜一直滿足的聊了很久很久。我想這次我真的應該先走了。晴的母親跟我道謝，晴一邊拖著媽媽，另一邊又依依不捨的拉着我的手。

「我走啦，呢一晚應該係屬於你地兩個。」

「我唔知應該點多謝你好呀大哥哥。」

蠢材，要道謝的人其實是我吧。

「答應我一個願望。」

係咩呀，大哥哥？

我想你...可以幸福快樂。就好似你對我許既第三個願望咁。

呢兩日心情好沉重 睇完故舒緩左好多
21號冇得退，大家企埋一齊為香港努力

舒服返就好啦
一齊加油！

係媽媽呀

睇到眼濕濕
呢章好溫暖呀

Pushhhhh

新讀者留名

告別她們兩個後，我獨個兒坐上地鐵，想要回到錦上路的家裡。大概70分鐘的車程，幾乎甚麼都沒有想起，只是讓腦袋靜靜的放鬆着，回味著這一整天的那份幸福感。

我戴上入耳式耳機，把自己與列車上的種種紛爭隔開，Spotify重複播放着My Little Airport的《回到中學的暑假》。

是很久沒這感覺吧 似回到中學的暑假
那年第一次失去她 還未學會瀟灑

我回到錦上路的時候，已經漸漸進入黃昏時分。從鐵路站走回村內只需要數分鐘，橙在回家的路上等著，她很久沒有這樣溜出來了。

「等我呀傻妹？」我笑著問。

橙當然沒有回答，只是搖着尾巴，轉身跟我平排的走回家。

是結束得不夠浪漫吧 你才這麼不捨得她
如果永遠也離不開她 你便會更害怕

進門後，我馬上脫掉鞋子，筋疲力盡的躺在沙發上面，橙跟住跳了上來，在我的身上踩着。

「你知你未沖涼嫁可？」我問。

「喵。」

橙懶得理會我，安靜地盤著身子睡著，我也在不久後入眠。

在夢中，我又再讀起詩晴的那篇隨筆。

假如每人都會有、而且只有一個快樂時代，那麼我的快樂時代是已成過去，還是尚在未來呢？

（第四十一章 妳的快樂時代 完）

預告 今晚7點開始貼第四十二章！

想問下大家想聽晚定係後晚大結局
十點好唔好！

聽晚十點

咁快大結局

幾時都ready
Btw唔想咁快完

四十二，有關友情、親情、愛情的那些事

由晴生日那天起到二零一八年的七月接近一年間，過的都是平凡但是安穩的日子，這種大概是我一直以來想過的生活。

絕大部份的時間，我這一年的人生也圍繞在橙和晴之間，基本上每逢一、三、五放學時間，我都會留在晴調景嶺的家替晴溫習功課，只有二、四才會接其他的補習。

由二月底她Study Leave開始，每天大清早我就會去她家解答她的問題，直至下午時段才會開始其他的工作。

這種生活對我來說，是疲憊而且充實，我已經幾乎沒有睡不着的晚上。

無獨有偶，在我失眠的時間，晴都總碰巧在同一晚睡不好，然後她就會在電話旁邊伴着我直至夜深、甚至黎明。

每個星期，除了在詩晴家中補習至晚上的那三天外，其他時間我大概都會自己在家中做飯吃。

我現在喜歡研究了一些全新的菜式，自己從來沒有嘗試過的菜式，閒時做碗紅燒牛肉麵、或者韓式拌飯，原來也可以是一種非常寫意的事。

偶爾我會在晴的廚房下廚，當然我很清楚自己的技術遠遠不如她，但她和嫲嫲每次都會讚口不絕，又會不時給我一些菜單上的提議。

當然，在自己家中的晚上，我也很少感到寂寞，因為橙再也沒有離開過我身邊。

有一次我甚至打開家門給她，她也完全沒有自己走出去的意欲。只是當我踏出家門的時候，她又會跟着我到外面，慢條斯理的散著步。現在我也養成了一有時間就會帶她到村內散步的習慣，她似乎很享受這種生活。

有時候，我和橙會坐在村內的兒童公園滑梯，看着天上繁星閃動，聽着樹葉沙啦沙啦的聲音，月默默的看守我們，我們也靜靜的享受月。有時候，月亮會令我想起心如，還有我們那個尚未完結的故事。

後來，我突發奇想的給橙做了一個舒服的安樂貓窩，放在我的房間內，倒是她一次都沒有在上面睡過，她這個傻瓜總要睡在我的身旁。

在這段平凡日子，發生了三件對我而言意義相當重的事，有關友情、親情、愛情的三件事。

按時間順序來說，第一件事是發生在除夕的那一晚。

推

係咪跟住有甜

追左4日 寫得好好
無意劇透但真係好想講 橙係咪就係心如既化身？

Pushhhh

哩個寫得好好

按時間順序來說，第一件事是發生在除夕的那一晚。

我忘記了到底是誰的提議，總之結論是我和陽光補習社的一眾成員共度了一年中的最後一餐。傑跟女朋友、俊和琳、邦和雯，三對情侶每一個都在，當然還有我。

邦為了想要和雯結婚，努力的賺錢養家，除了日常的建築師工作外，還接了不少畫圖則的外快，想要早日有充分的準備，可以迎娶她一生中的最愛。

「只願一生愛一人～」邦唱。

一說到這裏，大家哄堂大笑，想不到昔日的花花公子，變成癡心長情劍。

「你地唔好笑佢啦，佢已經真係好乖好比心機嫁。」雯說。

雯在中學畢業後，28分的成績（稍為失手）進了港大文學院。雖然說還有一個學期才畢業，她已經偶爾會接一些翻譯的工作，亦有儲錢的習慣。

她儲錢的原因是因為想要出一本屬於自己的散文集，跟邦想結婚的這個夢想完全不同，但邦還是決定無條件的支持她，這讓雯非常感動。

沒有事比有一個願意支持自己夢想的靈魂伴侶更加重要，她說。

我們乾杯認同。

傑在中學畢業之後已經轉了好幾個女朋友，對於這種拍散拖的生活方式，他倒是樂在其中。工作上，聽說他已經快要考到化驗師的牌照。

大家都說，就算將來老了有病都不怕，可以有免費化驗報告。琳整天晚上都嚷著了要傑檢驗俊的精子是否有問題。

「比起驗精，我覺得其實我既天分係整毒品，例如冰毒。」傑打趣地說。他看起來還很強壯，大概是因為仍有踢足球吧。

說到琳，她以30分的成績高分進入中大精算，快要以一級榮譽的成績畢業，基本上她懂得的數學已經不是我們這些平凡人可以理解。她和俊絲毫不用擔心未來的人生，她還說畢業之後要先環遊世界兩週半才會找工作。

我們笑着說起第一次見琳的時候，還說要教她數學的事，還有她在「藍天踢館戰」一役中鬥數學居然輸了，瞬間哄堂大笑。

「其實我一直都為呢件事好懊惱啊，你地諗下，陽光派左四個人，我係唯一一個一局都無贏過。P同C咁簡單，點解當時我唔識嫁...」琳生氣地說。比起以前，她少了那份輕挑，但仍舊是那樣暴燥。

那場比賽輸了，最後琳卻贏得了一個任勞任怨的男朋友，簡直是世界上最值得的一場敗仗。俊短短半年間已經在銀行業中大展拳腳，由Management Trainee 提升為某間國際銀行的高層行政人員。

「乖啦乖啦，錫返你啦。我都有輸嫁，我都輸曬嫁。」俊哄著琳。

在公司幾乎一人之上萬人之下，在家中只有兩個人的時候，他便變成一人之上沒有人在他之下。很難想像如果他的同事就在我們旁觀吃飯的話，看至他這個樣子會有甚麼感想。

當然，這個機會有點微。

因為整天晚上，我們都只在一間天水圍的任食火鍋店，毫冇儀態的吃着半生熟的肥牛，滿口炸蒜、口抹橫飛的說着粗口、喝着最便宜的啤酒，大概跟在大學以及職場上呈現出的樣子完全截然不同吧。

飛𨋢巴打

希望大家都會搵到一個會重視你講既野，願意實現你夢想既伴侶

都係有真有假啦
唔想破壞大家幻想！

大家都要平安...
21號有可能會有重大改變，我真係好唔希望有人會再嚴重受傷甚至死
特別係大家

手土

因為其實仲有好幾千字
今日應該出唔到大結局 sorry假民主左
約定大家聽晚10點！

唔使夾硬出，最緊要係質素同唔好爛尾

晚飯之後，邦和傑當然說要繼續不醉無歸，琳也說要跟着我們，最後我們四個又回到了天耀的那個公園。

我想起六年前的那天晚上，就在那天，在同一個地方，我說過要好好的追求心如，將她帶回這個世界，我終究也沒有成功。說起來，剛才吃飯直到這一刻間的幾個小時，我居然完全沒有想起過這個女孩。

原來中五已經是六年前的事了。

心如，你在世界的另一邊過得好嗎？

「你仲ok嗎？」琳問。

「其實我哋都好擔心你，不過...」傑說。

「不過我哋唔敢問，但係今日見你好似開心左好多。」邦接着說。

「嗯。已經冇乜嘢。仍然都係會諗起，仍然都係會掛住，不過可能已經習慣咗呢種生活嘅節奏，已經...好返好多？點都好，多謝你哋。」我說。

「講呢啲！」琳笑著說。

「無論如何，撐你。」傑拍著我的肩。

「『邦民林俊傑』既大門，永遠為你而開。」邦用一隻手放在我的肩膀、另一隻手搭在傑身上。

「嗯，一世人三兄弟。」我說。

「仲有我呀，四兄妹囉好冇！」琳擠在傑和邦中間。

...

「知啦煩膠...」

「唔准話我啊！」

「係啦係啦，弱智。」

「唔好嘈啦你哋，倒數啦。」

「十！九！...」

「三！二！一！」

「頂，iPhone個時間未轉啊，錯左啦妖...」

「快啦快啦，仲有幾秒咋...」

「五！四！三！二！一！」

「...Happy New Year!!!!」

就在一片的喧鬧聲之間，我們結束了那一晚。

亦在某種意義上，我們換了時間和地點，重啓了有關「陽光補習社」的一切。

放工一推

睇到友情呢Part幾感觸
諗返起身邊好多中學朋友同自己都變左唔少

好似睇住幾個角色大咁而且上一次出場係心如喪禮

大家都安好會見面就很好了

㩒錯emoji

在公司幾乎一人之上萬人之下，在家中只有兩個人的時候，他便變成一人之上沒有人在他之下。

一人之上沒有人在他之下？
唔係一人之下沒有人在他之上？

我想表達係 俊係屋企就係聽曬琳話，不過係有d 1999

第二件事發生在新一年的三月。

表哥給我一個來電，是有關叔叔的病。他聽說是第四期的胃癌，理論上有康復的機率，但這個機率確實不高，姨姨在這段時間疲於奔命。

表哥從WhatsApp傳了醫院名稱和病房號碼給我，說如果我想要聯絡一下的話，可以去碰碰運氣。

花了大半個星期，我決定去跟他們見面。

晴一個小女孩都能做到的事，為甚麼我又需要逃避呢？

港安醫院離荃灣地鐵站有一段的距離，就像我們以前的家一樣，趕不上巴士，又要再等一段長時間。姨姨大概都習慣了這種生活，只是我想叔叔挑剔的性格，應該會有一點住不慣醫院吧。

在德國的時候，有一段很長的時間我完全沒有進食的胃口，結果血糖過低、再加上胃出血，我在軒的強逼之下進醫院住了好幾天。四周陌生的環境讓我那好幾晚都無法入睡，後來我決定了要麼就選擇去死，要麼就要健康地活着，因為我實在不想再進醫院了。

當然，現在的我已經完全打消了死亡的念頭，但對於討厭醫院這個看法，我仍然沒有改變自己的立場。

在詢問處再一次確認叔叔所在的病房之後， 我坐上升降機。在升降機內的短短幾十秒，我想起了很多過去的事情。

有關家庭的事，有關他們兩個和我的關係，現在想起來，雖然有一點無力感，但終究也只是我們的過去。

姨姨不在病房內，而在病床上的叔叔大概是在藥物的影響之下睡着了，我沒有把他叫醒的打算。就算他醒過來，我也不知道應該說些甚麼，這樣的狀態反而令我覺得更加自在一點。他消瘦得很，皮包着骨，是一個即將逝去的人。

生死無常。

我應該很理解這幾隻字的。

上一次見他的時候，是在去德國之前的那個晚上，他如常的坐在餐桌旁邊，一聲不響的看着新聞報道。

儘管同住了接近十年的時間，我們兩個的對話大概不超過一百句。但歸根究底，他也是養大我的人，在我沒有工作能力之前，就算零用錢不多，也是他用努力在工作崗位上辛苦賺回來，對此，我不能再要求些甚麼。

我渴望愛。

他不是我的父親，即使對我沒有任何的感情，也不是他的錯。

我突然想起八歲的那年，他剛搬到我們家的時候，有一次媽媽不在家，我獨個兒在地上砌着積木。其中兩塊無論如何我都無法把他們拼湊在一起，我想要用暴力擲破玩具，沉默的叔叔卻放下手上的報紙，溫暖的捉着我的手，教我怎樣才是正確的拼湊方法。

我記得那個觸感，我用相似的力度輕輕握着他的手，手很冰冷，我努力將溫度傳到他的手上，但仍然無法改變那種冰冷的感覺。不知為何，我的淚水一滴一滴的流下，順着我的眼角滑下鼻翼。

推 呀羊好衰㗎整喊人

他是一個即將逝去的人，我能夠感覺到。

無論如何，這已是無法改變的事實，就像我那些失去的童年一樣。

我曾經渴望他更多的愛，現在我突然明白，他大概已經盡了最大的努力。

我在他身旁坐了一段很長的時間，他也完全沒有要醒過來的跡象。離開的時候，我看見他臉上掛著本來沒有的笑容，是真是錯覺也好，我希望在死亡降臨之前，他可以在夢中，找到屬於他的歸宿。

離開病房，我在醫院的門外，碰上了姨姨。

她像定格了一樣望着我，頓時連我也失去了能夠說話的能力。她買了一杯咖啡給自己、一杯熱朱古力給我，請我到醫院的餐廳坐下。

我們一直也沒有開口，就這樣坐了大概十五分鐘。對比幾年前見到她的時候，她憔悴了很多很多。

「仔，你最近過成點？」姨姨首先開口。

「還好。阿姨。」我的目光放在遠處的來來回回病人家屬身上，不想和她有太多視線上的接觸。

「仔，好耐冇見啦…」

「嗯。」

「你叔叔佢...」

「我知。我有見到佢。」

「我唔知應該要點做好。」她說。

「冇咩可以點，病咗就醫，醫唔好就要離開。世界上所有人都係咁，冇一個係例外。」

「我好驚會冇咗佢...」

「係？咁你又有冇曾經有一刻好驚冇左我呀？」

我火大，捏緊手中承載着朱古力的紙杯。其實本來就沒有很上心，又或者，我本來就以為自己沒有很上心，但不知為何，又發了不該發的脾氣。

「我驚，我每一刻都驚，如果唔係點解我要同你叔叔結婚？你親生老竇走既時候，我先得23歲，就好似你而家咁大。我一個女人帶住個細路，當時嘅我真係唔知應該要點做...」她說，我沒有回應。

「對唔住，真係好對唔住...我做過好多好錯嘅決定，都有好深嘅教訓。其實我有好努力咁樣去學做人，我好辛苦好俾心機先可以捱到宜家...我連點解你突然要去德國都唔知，幾年間個仔就好似消失左一樣，我都好難受...」她哭著。

我一時沒有想到應該說的話。從袋中抽出一包紙巾，塞了給她。過了一會兒，我才懂得開口，說出其實心中真正想說的話。

「我聽表哥講，佢好似想年尾結婚。」

「叔叔到時身體好啲嘅話，我接埋你哋兩個，一家三口去食餐飯啦。」

「一路以嚟，辛苦你啦。」

「媽。」

我緊握着她抖顫的手。

今晚係咁多先！
其實我都好唔捨得大家啊，而且都好唔捨得個故事！

多謝你地一路支持，
特別係呢兩個月發生咁多次，如果呢個故可以成為大家生活一點小樂趣，
或者一個小確幸咁就好啦

所以...歡迎大家隨時返嚟

呢個post應該唔會爆大家想搵下對方「聚下舊」，
或者重睇一次呢個故事，點都無任歡迎。

我愛你地！！！

仲有一件事！聽晚十點大結局後，如果大家有時候留言，我好想聽下大家對個故既小小意見
講下大家既心聲，開心唔開心，滿意唔滿意，想鬧我都好
最難忘既一part，最喜歡既一part，咩都好

再一次多謝你地陪伴左我咁耐

miss jor 大結局

我愛你樓豬
利申未睇

無miss啊絲打聽晚10點先係大結局！！！

睇呢個故真係好開心
已經成為咗一個習慣
一得閒就上連登睇下你出咗文未

呢個故真係寫得好好
睇得出應該真係真人真事
好想樓主可以繼續寫落去
我一定會繼續追落去

我最鐘意嗰篇係豪同心如去camping
好sweet!!
但最後...
豪真係好好彩可以遇到詩晴

希望現實中嘅樓主可以同詩晴幸福快樂

想親情編多少少 雖然Topic係標左愛情

第三件事，是在晴放榜之前一晚。

「我今晚唔想自己一個瞓啊。」晴說。

「我可以等你瞓着先走。」

「你可以留喺度喎。嫲嫲唔會介意！」

認識我這一年半以來，她一追努力的追趕着自己的夢想和目標，近乎半點都沒有鬆懈過。

我一直告訴她，天道酬勤，其實我自己對於這四個字也有一點懷疑。

我們都只是普通人，沒有太多上天的眷顧，給我們的甚至更多是不合理的挑戰和難關。

「有冇信心？」這句廢話已經不知道說了多少遍。

「嗯嗯，我對自己冇咩信心，不過我對大哥哥你有，你咁俾心機教我，我諗爛船都有三分釘掛。」

「喂，放榜之後幾日你就18歲啦，仲大哥哥？」我說。

「咁應該叫你做咩好啊？」

「直接叫我個名掛，例如蠢材、變態佬。」

「嘻，蠢材乙。」

「點解係乙？」

「因為我係蠢才甲。我排第一，你排第二。」她笑著說。

她躺在床上，閉上眼，不知道在想些甚麼。我坐在床旁邊的椅子，倚着她。

「你諗緊咩啊，蠢材甲。」

「諗緊如果聽日唔夠分入大學咁點算...」

「點會呢？」

「咁真係有可能㗎嘛，你會唔會覺得我好廢，跟住唔想再理我？」

「如果你真係唔夠分嘅話，你讀Asso我就幫你補Asso，你repeat我就幫你補到你下年再考！」

「吾...咁都幾好喎，咁你就可以一路留喺我身邊，唔使返去歐洲。」

「你真係冇改錯名。蠢材。」

「真係蠢到爆，我點會鍾意你嫁呢？」她笑著說。

「入到大學之後，你會見到好多好叻好犀利嘅人，到時候你就會覺得我根本就好平凡，甚至討人厭。」

「你唔記得左我同你講過有關劇集嘅事咩？」

「啊，當然記得。」我說。

「我都唔係女主角，所以我唔需要一個男主角。」

「咁你需要嘅係點樣嘅男仔？」

「同你一模一樣嘅。」

「有啲難度，兩個人又點會一模一樣呢？」

「咁所以我需要嘅只係你。」

「蠢材。」我說。

「八月你打算做啲咩？」我問。

「媽咪想我去佢屋企試吓住一個月，同細佬相處下。」

「咁你覺得呢？」

「吾...可能會住兩三日。我唔捨得要嫲嫲自己一個喺屋企，」她搖搖頭說，「而且我相信老竇終有一日會返嚟屋企，甚至可能係好快嘅事。」

「嗯。」

「如果佢返屋企嘅話，我諗佢第一時間一定會好想見到我。」

「一定係。」

「我一直咁等佢。除此之外，可能畫下畫，返下part-time，唔想浪費左個暑假。你呢？」

「就好似之前同你講你咁，如無意外，過埋聽日我就會買機票，我想去歐洲一段時間。」

「單程機票？」

「嗯。大概。雖然唔係幾好，但...橙就暫時拜托你啦。」

「傻啦，我好鍾意佢，佢都鍾意我多過鍾意你！」晴笑著說，「無論點都好，我同橙都會等你返屋企。就好似等老竇咁。」

「我唔係你老竇喎。」

「當然唔係啦，我18歲㗎啦，瞓覺之前唔會再想老竇錫我額頭。」她臉紅紅說，我明白她的意思，笑了起來。

「唔准笑我呀！」她說，把身轉到靠牆那一面。

我從椅子上站起來，稍為用力把床上的她從另一面移回來，她在床上又害羞又有點生氣的看着上方的我。

我靠近她的頭，聽到她急促的呼吸聲，然後輕輕的親吻她的額頭，她馬上臉紅的別過臉去，呼氣的聲音變得更急。

「係唔係咁？」我重新坐在床邊的椅子上。

「唔知啊！」她又面向牆的躺著。

「傻。」

靜下來後，她又把身轉回向我的那一邊，輕搖着我倚在床邊的手臂，想我躺在旁邊陪她。我在她那狹小的單人床上輕抱著她，她把臉緊貼著我的胸口，我再一次輕親她的額角，她便慢慢睡著了。

我看看手腕上的Fossils手錶，已經凌晨三時，也沒有要回去的念頭，便抱緊晴，輕閉上眼稍為休息，靜待破曉的來臨。

（第四十二章 有關友情、親情、愛情的那些事 完）

今晚十點就係 大結局啦！大家有時間可以推下post！

PUSH!

倒數5分鐘

最終章，
黎心如、羅詩晴、橙

從八月離開香港，到我抵達蘇格蘭的時候，是十二月的事。

我花了四個月時間，從德國開始流浪，走過一個又一個城市，住過一間又一間青年旅社。去曾經跟軒一起走過的地方、去從來都沒有去過亦沒有想過會去的地方。

德國的浪漫之路、法國的一個個紅酒城、荷蘭的失樂園還有其餘大約十個國家，看博物館看得連西班牙內戰的一點一滴現在都可以娓娓道來。認識了的人大概比之前一生總和的更多，有時毫無意義的在街上走著，和路人聊著，感覺新鮮而且充滿驚喜。

在旅程當中，除了跟晴通過兩次電話外，基本上都沒有接觸過其他認識的人。第一次跟她通電話是8月JUPAS放榜的那一天，她告訴我進了理工社工系。

「結果都係入唔到中大社工。」她聽起來有點灰心。

「唔怕啦，畢業考完個牌都係一樣。叻女去邊都可以證明到自己。」我說。

「你都有道理！」她花了大概半秒收抬自己的心情，比起放榜在我胸上狂哭的那天，她已經變回平常那個羅詩晴。

「而且，聽講理工有好多大隻仔，好正嫁。」

「咁你小心啲啦，你玩鬼妹既同時我都會同大隻仔享受下人生。」她開玩笑說。

「玩還玩記住唔好俾人拍左片。」

「無所謂啦，我會俾你睇等你羨慕下！」

第二次通電話時是8月底，我記得是歐洲時間的晚上。

「香港好夜啦，你仲未訓既？」我問。

「訓唔著啊。」她說。

「點解？」

「頭先玩Ocamp夜話去到好夜，佢地仲傾緊，我話好眼訓想走先。」

「咁你仲唔訓？」

「唔知。突然想打俾你。」

「First Impression 係唔係好多人話想追你？」

「嗯嗯…我有六票。」她想了想說。

「嘩！我一路都知你入到大學會好搶手，估唔到咁癲。咁你知唔知係邊六個男仔？」

「我嗰組得六個男仔…」她有點不好意思。

「哈哈，咁你睇中邊個？」我說。

「你笑得好假啊！你係唔係呷醋啊？」

「哈哈，我？我點會？」

「你係！」

「笑話！」

「人少少，你快啲認左佢啦！」

「我真係無。」

「你有！」

「係啦，有啦有啦。你啊，快去訓啦，聽日仲要玩嫁。」

「吾，我打算聽日出Camp啦。」她說。

「點解？」

「因為唔放心嫲嫲同橙囉。」

「你真係…過分乖。係呢，橙佢最近點？」

「好好啊，好活潑，好似以前咁，有時會同我一齊講你壞話，雖然大部分時間佢都鐘意自己訓，但有時佢見我唔開心，都會願意攬住我訓。」

「點都好啦，早啲訓。」

「嗯，早抖。」

「早抖。」

深夜時分還是會寂寞。

會想起晴，又會想起如，晴的比例佔愈來愈多，而記起如的時間愈來愈少。我沒有把那些回憶都忘掉，一刻都沒有。

只是，晴是一直活著，我和她的記憶一直更新著，所佔的儲存空間自然也愈來愈多。如是死去的人，我和她的回憶永遠也只會停留在2014年，不會增加也不會減少，這是我就算多不能接受也只能夠接受的事。

十二月回到愛丁堡的時候，我預訂了那時住的那間酒店。當然不可能分到四年前的那間房間，就算是，也不可能是同一張床或是同一張綿被。

酒店也轉了裝修，基本大體上除了位置和酒店名稱外，我也完全找不到四年前的那種感覺。

人再怎樣不願意向前走，時間也會把你推向前。

要停留在同一個位置，惟一的方法是在某一個時間點死去，然後你的時間就不會再轉動。

黎心如選擇了這一種方法，她現在正活在與我不同的時間點。

我買了同一款的小帳篷和睡袋，坐上同一部列車回到魔法森林。十二月的蘇格蘭很大霧，從森林外面幾乎完全沒有看到內面的景象。大概是聖誕活動的關係，很多通往森林內部的路都封鎖了，只見有一大堆遊客進著安排好的路徑走進森林內觀看樹林內幻燈表演。

事物都不同了，我想。

惟獨沒有變的是，車站邊有仍有那一間個小賣店，店內有那個體型略胖的肥姨姨仍然在。幾年後經過這一切，我已經可以獨自用英語跟她溝通。

「你好。請問如果我想去露營係唔係要由邊面入森林？」

「而家係幻燈既季節，人仲多過樹，你想露營應該都唔係咁開心既一件事，而且要入森林就要去車站客戶服務站嗰到買飛，咁就可以露營之外順便欣賞魔法森林既景色。」她說。

「好啊…唔該曬。」

「等等，你好熟口面。」肥姨姨說。

「係啊，我曾經同…女朋友嚟過。四年前。」

「我認得你！」她興奮地指著壁上的相片，是我和心如的合照，一鼓莫名其妙的感覺馬上湧上心頭。

「嗯，就係我。」

「終於等到你啦！」肥姨姨興奮地說，「你女朋友第二日走既時候留低左部錄音機喺我到，佢話如果你會返嚟既話，就將部機交俾你。」

「啊，唔該曬你…」一聽到有關心如的事，我心臟的跳動加快了很多，不懂如何反應。

我接過銀灰色的錄音機，真的是一部很普通的機，我小心翼翼的研究著按鈕，生怕會按錯甚麼，把機內的錄音消去。

想要按下播放的按鈕，但又怕聽完會失望，又或者想起很多不敢再記起的事。

我拿著門票和手中的錄音機，走到魔法森林的正中央，找了一個寧靜而又較少人，近湖的地方坐下。

森林的面貌變了不少，我已經無法分辨和肯定四年前和如睡的是哪一個位置，只知道是在湖的旁邊。周圍充滿著掛在樹上的燈影，樹林內佈滿了不屬於它的燈光和音樂。

這就是我和如約定要去的幻燈節。

可是，這比起我為心如親手掛起來的燈泡，這些幻燈根本不代表了甚麼。

在凌晨的時分，音樂和燈光開始停下，我用附近拾起的柴點燃了一個火堆。我看著那火光，獨個兒的想著各種事。特別是那天晚上的事。

我撫摸著如的身體，她由害怕轉為更害羞。即使晚上的天氣冷了很多也不打緊，那一刻，我們就在彼此的身上找到了溫暖。

即使只是一晚，我永遠也無法忘記她皮膚的觸感。

我思前想後下按了播放鍵。

「喂？」

是她的聲音。我的口唇緊張得有點抖震了起來。

「豪？」

千真萬確的。是黎心如的聲音，我不可能會記錯。是四年前就留下的口訊。

「喺你聽到呢段錄音嘅時候，我諗我…大概已經離開咗人世一段時間啦。呢段錄音係喺你瞓着嘅時候錄，因為我好怕你會唔捨得我，我好怕你會怪責自己，所以…就留低呢一段錄音，以備不時之需。不過…如果你會重新返嚟魔法森林嘅話，大概就代表你冇遵守承諾，你冇忘記到我，咁你先會聽到呢段錄音。我嬲你呀！」

「嘿，講笑咋。我點會嬲你。就算我嬲晒全世界，我都一定唔會嬲你嫁傻仔...」

「對唔住呀，因為係錄音，諗到咩就講咩，所以可能有少少混亂。我…冇留到遺書，係因為我唔知道你講咩好，除咗對唔住之外，我好似冇面目同你講任何嘅嘢。」

「…」

有數十秒時間，她沒有作聲，我可以清楚聽到後面有四年前那晚的蟬叫聲。

「有樣嘢我好想同你知道。」

「…」

「係…有關我選擇自殺呢件事。」

「…」

「我嘅死…完全係因為我嘅屋企人，你係一啲責任都冇，無論你信唔信都好，我真係好想話俾你知呢件事。佢哋對我做咗好多好過分嘅事。生活係呢個家庭，我完全冇任何快樂可言，亦都冇任何自由，更何況係戀愛嘅權利。由一出世開始，我就只係佢地眼中嘅工具，係滿足佢地病態既慾望以及佢哋口中嘅愛既物件。」

「我由懂性開始，由想盡辦法想逃離呢個枷鎖，但我發覺無論去到幾遠，我始終都係只會活係呢個陰影以下。」

「但係你，你俾咗我從來都冇感受過嘅愛，我好想同你一齊經歷過一啲從來只會出現係我夢中嘅一切，對我來講，你係我生命中出現嘅偏差值，係最美好嘅偏差值。」

「如果可以，我好想可以有一個正常人嘅人生，過一啲平凡簡單嘅生活，同你幸福咁樣生活落去 。如果有下世嘅話，你願唔願意接受我啊？」

「…」她停了下來，我隱約聽到她的哭聲，這些最溫柔的哭聲像最鋒利的釘子一樣插進我的心內。

「係啦，記唔記得我發咗個夢。嘿，我覺得個夢好蠢呀，所以唔敢喺你面前講。」

心如轉為用比較輕鬆的聲線說。

「喺夢入面，我見到另一個嘅世界。我變成一隻流浪貓，喺一個陌生嘅地方四處咁樣遊蕩，好孤獨、好無助。」

「但係一段時間之後，我竟然遇到你。你好似唔知嗰個係我，我唯有一直跟住你、纏着你，點知你好似真係識聽貓話一樣，收留左我，做左我嘅主人同埋最重要嘅人。」

「喂，如果你真係收養左我嘅話，唔該你唔好一日到黑嘈住晒！仲有啊，唔可以得閒先同我玩，唔得閒就唔理我，我會嬲你㗎。吾...如果你帶女朋友返屋企都可以，不過，俾我知道你玩女仔嘅話，我一定會同你女朋友一齊鬧死你！」

「嘿，好白癡啊我真係。」

傻瓜。

「要自己一個喺世界上捱落去，實好辛苦啦，不過我知道你一定可以，一定可以捱得過。而且你唔係自己一個㗎，一定會有好多愛你嘅人、珍惜你嘅人，所以你要記住，唔可以因為我而放棄佢哋，相反，我希望你可以好好咁樣去愛，咁樣係天上或者地上見到嘅我，就可以放心啦。」

「記住，勇敢去愛。」

「最後…想拜托多你一樣嘢。我知道我已經拜托左你太多啦，但呢件事真係好重要好重要。」

「就係聽完我既說法之後，就算幾唔捨得都好，希望你可以將部錄音機掉落湖入面。雖然最主要係因為唔想你再活係過去既陰影下，但係其實仲有一個自私嘅原因，我想聽到你把聲，我想聽到你嘅回應，我唔知我仲可唔可以聽到，不過我真係好想知道你最近過得點啊，可唔可以錄俾我聽？」

「我相信，湖底一定會有童話故事先會出現既仙女，然後佢地會寄比我嫁啦。唔洗擔心！」

「我愛你。」

「豪。」

心如給我最後的說話。

我再按一下播放鍵，然後按下錄音鍵，過了良久，我才能夠開口。

「…」

「如？」

「好耐冇見啦。」

「其實…我的確係花咗好多時間至可以回復到依家咁嘅狀態。特別係一開始嘅時候，我好辛苦先可以爬番起身。但係每次爬返起，又會跌落去，每次企返喺度，又會仆返低。」

「一直以來，我都好掛住你。」

「不過呢，的而且確有一啲事改變左啊。唔係，與其話係其他嘢改變左，倒不如話係我嘅心態唔同咗。我仍然都係會諗起你，但係諗起你嘅頻率，就由以前嘅每一秒，變成而家嘅每一日，或者每兩、三日。」

「我仍然都係會掛住你，但係就由以前嗰種痛心嘅感覺，變成而家依種懷緬嘅感覺。」

「一開頭既時候，我有少少嬲自己，覺得自己對你既感覺好似淡左咁。咁後尾我發現唔係咁，我無忘記你，只係…我知道你仍然都係我既身邊，無離開過。」

「或者咁諗好蠢，好匪疑所思…不過我的確係咁諗。」

「...」

「係啦。我有鍾意嘅人啦。」

「準確咁講，係有愛既人。」

「估唔到我都可以重新愛一個人。我可以一步一步咁樣走向前都係因為佢。佢係一個樂天知命嘅女仔，至少比起我同你加埋更加懂得面對困難，喺我對生命最猶豫不決嘅時候，係佢拖住我走過嗰一啲嘅難關。我諗…你都會好鍾意佢。」

「未來我決定咗要同呢個女仔行落去，行到幾遠我唔知道，行到幾耐我都唔知道。我淨係知道，對於我嚟講，佢係重要嘅一個人。就好似你對我一樣咁重要。所以無論點都好，我希望可以比到幸福嘅日子佢。勇敢咁樣愛佢。」

「...」

「四年啦。我可以好肯定咁樣同你講，應承咗你嘅嘢，我諗大概一輩子都唔會做到，我點會有可能可以完全忘記你。」

「曾經我覺得你已經死去，永遠咁樣離開我。而家係我心目中，你係以另一種嘅方式生存落去。或者你真係變成左一隻貓，又或者你已經重新投胎轉世喺世界嘅另外一個角落。」

「但無論如何，你都係喺我心底最深心處活著。而我，會帶住你，勇敢咁樣活下去。」

「我愛你。」

「再見啦。」

「黎心如。」

破曉的時份，在艷陽照出劃破長空的第一道光之際，我將我所有的過去，連同錄音機，投進湖內最深深處。

我離開魔法森林，離開蘇格蘭，離開英國，從那輛我以為永不會停下來的巴士上走下來，坐上回到現實的飛機。

飛機還沒有停定，我便馬上解除電話的飛航模式，想要打電話給晴，說我想馬上見她。電話不知為何一直都沒有訊號，可能是電話卡在旅途中壞了。

我心急如焚，趕在其他乘客站起來前率先解開安全帶，想沖向飛機內較前方的位置，搶先一步下機，當然被空姐制止。

「唔該、唔該借借、唔該借借。」

我不停叫著，希望前方擋著的人可以讓開。

下機後，我一邊急步走著，一邊高舉自己的電話，希望可以收到訊號，手忙腳亂下又把電話卡拆出來再裝下去，結果仍然是沒有訊號。

我一路跑至入境關口，幸好那邊幾乎人都沒有排隊，我一路走過e道，一路試著連接機場內的wifi。連接成功了，我試著打電話給晴。沒有接聽。我急得連Backpack都不想要了，直接便跑出去大堂，找電話亭打給她。

我著急的走出大堂，大堂內人來人往，我好像完全無法辨別方向，幸好電話也終於重新收到了訊號，晴的電話也再次接通了。

「『啊！！！我喺湖底啊！！！有無人嚟救我啊！！！！』」

身後清楚響起我自己的聲音，我當然記得這是誰的聆聲啊。在一秒間眼淚已經不受控制、不停的掉下來。

我轉身抬起頭，看著面前不遠處的那個女孩。她穿著著白色的短Tee，配上藍色的工人褲。大眼睛下有兩個小酒篙，自然的啡色短髮。

「…喂？」我看著面前的女孩，對著電話說。

「你搵我？」她問。

「我…我返左嚟啦。」

「我知啊。」

「你知？」

「嗯嗯，女仔既直覺。」

「我好想見到你。」

「我都係。」

我終於搵到你啦。

唔係啊蠢材，係我終於搵到你至真啊。

我愛你，唔好離開我，永遠都唔好。

唔會，永遠都唔會，因為我都愛你。

我抱著面前這個女孩，親吻著她的咀唇，像無視世間所有事情一樣親吻著。

就算未來有一天，我對任何感覺都不再肯定，我也可以確定我對你的愛。

羅詩晴。

－全篇完－

Perfect ending

完得好好睇睇

豪終於放得低如，又將愛情交俾晴

個故正在開始有兩條時間線平行推進，到中期再自然咁合埋一齊，；而且兩邊都好順暢又唔會亂，即使冇標題章節但一睇就知係邊條線，主角形象都好突出

講到最震撼嘅位，就係心如嘅死，雖然未到嗰個位之前，一路已經有暗示，但睇到嗰一刻心情都變得沉重，心如可以係一個好開心嘅人，睇佢同豪一齊嘅時刻都睇得出，可惜佢生在一個家庭長年累月咁俾壓力佢，令佢對人生冇哂希望

晴同豪嘅部分就比較輕鬆同甜，兩個人嘅互動都好夾好有趣，而且互相幫對方走出珈鎖，晴同佢媽媽重逢，豪就重新搵到佢嘅愛情同人生

另外個故寫埋學生同成人生活嘅差別，學生生涯短暫但難忘，通常人生最難忘最重要嘅人都係呢個階段識到；人大個咗要為生活已經冇得再好似學生咁簡單而快樂

最後都係要多謝樓主寫呢個好故

喺情路上跌跌撞撞
漸漸地唔再相信人
不斷留戀過去
對將來建立既關係感到絕望
唔相信自己會再愛人或被人愛

但去到最後當你遇上一個即使係佢自己會受傷但都甘願拋嗰個心出嚟比你既人
你就會慢慢開始重拾返咩叫愛人嘅感覺

個世界就係咁奇妙

多謝你呢個故事

721見

點解咁快就去到大結局

謝謝大家既留言
聽日先有時間逐一reply 但真係無言感激。
我真係識到好多好好既讀者...
希望呢個故事對大家來講都係好既故事。

btw
1. 有關同晴甜既部分：如果大家想 我可以出後記，因為唔想影響主線結構所以無加到係正故

2. 如果有讀者係無AC 但有野想講，都可以去紙言留言：

我都係會睇同埋回覆！

3. 如果大家想睇返 男主同橙既互動：
1, 3, 7, 13, 15, 17, 25, 27, 31, 40, 42, 43

後記

依依不捨終於黎到結局 再一次多謝你送個咁好的故俾大家
成個故 — 最深刻係豪去英國在校門口找到心如並相擁的一刻，最痛心同震撼當然係心如的離去，最温暖係同晴的點點滴滴，最幸運係豪經歷過咁大打擊後都有一位天使帶佢企番起身。
希望樓主要努力活下去 唔好辜負身邊愛你的人們
期待你下一個故

721見

好靚啊成個畫面
可摸耳出書
我真係由第一日睇到宜家
中間改埋user name 由得十幾個正評到宜家

雖然晴真係好好 但我都係中意心如 不過我會相信佢真係投胎變左橙 用另一種方式一直陪住豪

一路睇錄音帶
一路有種窒息既感覺...
最後可以放低重新再愛實在太好

我都係一路由頭追到尾

好感慨...

好鍾意個故事好多細節位都寫得好好，就講例如大結局坐飛機前後對比，男主角心態嘅改變，先前慢條斯理到最後好急咁樣跑落飛機。

好多鋪陳，隨筆、橙、由一開始已經暗示心如既結局等，唔算太過出乎意料，但係都唔算太估到，呢個故事真係好完整...

我愛樓主！

721見！

成個故都寫得好好睇，亦帶我回味番我中學同大學嘅生活，結尾都好自然，更估唔到仲有錄音機呢part
Btw 唔好特登加甜，明明係兩段自然兼豐富嘅感情，為加而加返而好怪
期待巴打下一隻故 祝巴打同晴長長久久永結同心

唔記得咗準時追live
結尾真係收得好好
今日發生咗件好悲痛嘅事
多謝樓主令我可以平復返啲

終於完左...想睇後記

寫得好好呀！

睇到我心up

唔記得準時睇live

寫得好好睇，雖然話一早估到如會類似抑鬱而自殺，所以先想同男主去個靚trip有個完美結果

但都係前幾日先開始get到橙同如有啲關係

人生能夠遇到一個晴，將自己拯救出嚟，真係用晒生存至今儲落嘅運氣

可能因為咁，所以都睇到有啲共鳴
多謝樓主喺呢段時間寫咗個咁好嘅故事俾我地

btw 個鈴聲嗰下笑咗出嚟

橙失蹤過一排係代表緊咩

個故真係好好睇
好唔捨得

後記！！！

甜係真人真事就想睇
假既就算啦

BTW 721小心唔好要詩晴擔心你

多謝你！
一定會。

雖然好似對晴唔住咁
但寫既時候我自己最深感受其實都係心如結局篇
用左好多時間寫 改了又改

不過其實用最多時間係一開頭
因為無寫小說既經驗
後面其實都係順住個flow

呢個故事前後寫左3、4個月，超過20萬字

其實一路都有滲唔少親情同埋友情
想講既其實的確係唔只愛情，而係人生／成長
不過愛情吸睛少少

飛𨋢巴打多謝你一路以來既支持 如果我無記錯係頭一、二個留言比我既巴打去到最後一刻仲見到你，真係好感動

多謝你，多謝大家兩條時間線既方法推進可能唔係咁熱門，希望大家睇得有新鮮感

我知道我個故可能好老套或者好多類似既題材大家都睇過，但都希望你會記得我呢個故事，記得橙、詩晴同心如。

721大家有緣相見！
保重。

開頭見到個標題好似好特別，入嚟睇又幾吸引，就一路追故追到呢度；仲有比較少見嘅係，個故寫哂男女雙方嘅心路歷程，令個故事更加立體

見你回覆有講到你仲係掛住心如，我估詩晴都明白嘅，最重要都係珍惜眼前人，唔好虧待佢啦

希望你同晴可以繼續幸福快樂咁過日子

多謝樓主同我地分享咗一個咁精彩嘅故事。把握機會，珍惜宜家擁有嘅嘢先至唔會令自己後悔。祝福你同晴

大家記住721見

仲有1個月先返香港
聽日大家加油

你唔覆我

一陣見

對唔住呀aimyon巴
係未覆，唔係唔覆

其實好認真睇晒大家啲留言
我唔想hea覆任何一個留言

但呢幾日好忙721(今日)嘅事
幾乎無停過

應承你過埋今日會認真覆你，同埋其他巴絲
仲會講埋後記嘅安排！

大家今日見
一齊嚟一齊走！！！

今日見！

睇頭幾頁都想喊

一路睇一路都想講樓主嘅文有啲村上嘅味道

打風呢兩日係紙言一口氣睇哂好正

竟然係真人真事改篇

個人最鐘意錄音機個幕，睇到隻貓個位好感人

有個機會比主角同心如“對話”真係好解脫好治癒

人物設定、家庭背景立體鮮明穿梭兩個時段咁睇個故好特別

樓主無事嘛?

其實我好少喺講故台留言
要留都睇晒先留
不過ching你實在寫得太好

我連住睇咗6個鐘冇停過
岩岩先睇到心如篇完
岩到我鼻涕都留埋
仲要其實一個鐘後要起身返工

之前間住間住咁寫
其實一早就估到心如會自殺
不過心如角度的日記篇章嘅細膩程度係始料不及
啲舖排配合得天衣無縫

好啦唔講咁多 我要繼續追文

又係我

今日嘅我睇到呢篇好感動

今年同2014年真係差好遠
無力感好大
好似無論做咩都冇轉機
我媽同親戚都好深藍 甚至覺得警察太克制
我試過好多次喺屋企嘈到成身都震晒
個fb畀親戚維住黎鬧
心入面無數次同之前啲烈士we connect
如果唔係覺得要死就做第一個畀警察打死嘅去幫港人翻一翻牌嘅同時
我又怕我死唔去
下半世喺醫院同獄中過
我可能都揀咗同一條路

追完喇！
又整喊我
對眼腫晒點返工喎

個故唔只講愛情，仲有友情、親情，有時又暗暗地諷刺下時弊
實在寫得太好！

有句喺講東京嗰陣話詩晴 「太可愛了」（類似係咁啦，搵唔返）直覺覺得係詩晴迫你寫嘅

另外我又係本身好鍾意食吉野家，但係呢家點都唔可以再食佢。 詩晴有冇好食嘅日式濃湯好推介

好抱歉遲左咁耐，因為一直都搵唔到合適既情緒去回覆你地，
不過好消息係有後記睇啦！

今個星期六係過去一個月惟一一次咁早返屋企，
而且係最平安咁樣返屋企，希望聽日一樣啦

我一直覺得自己比好多人幸福，
絕望既時候其實有好多人係身邊不離不棄。

如果唔係佢地，豪都唔會遇到晴。
就唔會有之後呢個由失去到救贖既故事。

晴成日話，其實佢唔係我筆下寫出嚟「羅詩晴」呢個咁好既女仔，
但我覺得真實既佢，
比起我筆下既佢，甚至更加願意為我付出同受傷。

多謝願意你花時間睇我呢個故事。
818見！

無事就好啦巴打
聽日見

對我嚟講，寫呢個故事
最幸運同最温暖都係有一班手足一直支持我、比意見我！

我一定會努力活下去，特別係愈困難既時間，就愈要勇敢。

講返個故事
我覺得自己寫得比較好既都應該係心如結局篇，
去英國同埋camping

晴篇我最喜歡就係日本之旅既 富士山同台場。

多謝你aimyon巴
雖然一直未回覆
但次次係其他post見到你留言都會諗返起呢個故

如果有幸發左達，可以出到書既話，可以送比大家！
（如果有人想要）

【真係攬炒咩】升級大三罷，九月百萬炒

多謝你一直都喜歡心如！
好記得心如結局前，鐘意晴b既人係遠多於心如

橙呢個設定係一開始就係咁鋪排
大結局前有巴打估到

維園見！
希望聽日會有奇蹟

重新去愛大概都係呢個故事最想講既野。
我地可能因為好多過去既人和事，以為自己唔可以再信人、唔再懂得愛人，但其實唔係，其實世界上總會有值得我地去珍惜、去守護、去愛既野。

就好似即使香港比個堆貪心既人搞到咁，
但呢兩個月，我發現香港仍然有好多值得我地去守護既人和事

好多謝巴打一路既支持同埋留意到d細位，
我的確係著墨好多去寫豪既改變，
例如係見到同一樣野，心如離開前同後既反應。

聽日818，維園見！

多謝巴打既讚賞同祝福。更開心係可以令你諗返大學同中學既生活。
做學生既生活真係容易同埋開心好多

其實我自己都唔係好識寫甜的確有d位係夾硬，
不過會改善！

寫第二隻故前，其實呢個故事已經寫左一個同晴既日常既後記，
仲想寫一個有關今次反送中既後記
不過唔知大家會唔會有興趣

對唔住啊千秋巴咁耐先覆你，希望令你傷心個件事已經好好解決左／抒解左。

多謝你喜歡呢一個結局

都好多謝你係呢段時間陪我完成呢一個故事，
呢本小說都可以算係一本紀錄自己心路歷程既一個小小故事，
可以令大家有得著同喜歡，實在係太好。

個鈴聲轉做d浪漫既歌可能會sweet d，但咁就變左唔係羅詩晴

其實橙既行為係留白，可以比讀者自行解讀

如果你問我，我覺得可能係橙可能有d呷醋，嬲男主帶女仔返屋企，
又同時係想製造個機會，等男主可以離開自己既comfort zone，
重新上路。

因為唔係橙出走，男主再無依靠，佢都未必肯走出個一步去同晴食飯。

多謝巴打，我一定會珍惜佢。

希望佢唔好唔要我我知我有時性格係幾難頂

睇得太多，影響我好深既作者
當然自己完全比唔上村上

唔係隻貓係橙！

都算係最老土既大團圓結局，睇得解脫治癒就好
雖然永遠sad end先係神作，但其實自己有時好唔鐘意睇完個種失落感，
所以都唔想自己既讀者要受呢種苦

多謝你既欣賞同時間！

多謝你鐘意，仲要鐘意到係咁喊
細膩可能係因為其實個故事我先寫完一次，再反覆改過好多次先出街。

晴無逼我寫嫁不過讚下佢 佢會開心d！

我地都真係個幾月無食過吉野家啦，對佢嚟講係好辛苦嫁，佢話只能夠等去日本先再食。希望場運動快d成功，咁我地都或者可以休息下，再去日本。

我唔敢講呢場運動我地貢獻好多，但真係付出曬所有我地所有既野咁滯，我知道好多手足都一樣，所以真係唔可以放棄。我自己都有同深藍親戚反面，不過我同晴已經算係比較好運，至少最親既人都唔算太深藍。

千祈唔可以放棄啊。
一定唔可以。

一個都不能少，努力行落去，
我都好想可以等到重光既一日，
同我既讀者，除低面罩相認。

所以一定唔好放棄。

等你啊

係嘅橙老大睇到個個位好等一個人咖啡feel

初頭睇得少故覺得sad end係虐心、深刻好多
會有種神作嘅錯覺
但後來睇多d故，覺得寫Good end/open end寫得好先係高手
睇完你個故感覺好完整好滿足，過程好似玩緊過山車
心情好比雨（如）過天晴

大家維園見！

維園要人！！！

唔知係咪有過差唔多嘅經歷，好親切
我完全明白樓主咩感受
睇到一半左右就已經估到個結局，但係都好催淚(可能諗番以前啲野）
人生睇咁多小說，好似第一次
利申男
btw想聽你同晴而家嘅野
仲有要be water，共勉之

多謝巴打欣賞鐘意可以介紹比多d人睇
我諗呢兩個月香港人係需要一d正能量

一方面好開心可以破到你處
一方面好抱歉令你諗返你以前一d你未必想諗起既事。
希望巴打你搵到屬於自己既幸福

我同晴暫時都好開心好sweet下！
不過而家weekend其實除左抗爭就係抗爭
以前久唔久都會有好小既小紛爭呢兩個月完全係槍頭對外
一傾電話就係討論戰略

會有後記！大家密切留意！

對唔住樓主 之前睇左兩篇就無睇到 今日一口氣追曬
其實睇到係去完蘇格蘭之前上巴士前其實我就估到心如最後會選擇自殺 因為我自己都有情緒病 只係都真係寫出黎果一刻都有少少接受唔到 不過最後果段錄音真係眼淚即刻流左落黎 起碼解答到果結局 而樓主最後都搵到真心鐘意既人 祝樓主幸福 期待後記

幾日前話有後記

期待
仲有有冇橙嘅相
同埋出書講聲
努力努力努力

後記，實體書都支持

樓主在嗎？ 等緊後記阿

樓主 在嗎？

樓豬！

樓主！

樓主係咪新聞果個補習老師....好擔心呀樓主

樓主上水報平安先

好想可以救到心如 好想拉返佢出黎
睇到佢自殺 個心好似有舊大石壓落黎
抖唔到氣咁 個種無力感 太真實

出黎呀